# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/api.rst:3
msgid "API Reference"
msgstr "API 참조"

#: ../../../_source/api.rst:5
msgid ""
"This document provides a comprehensive API reference for the Momovu library."
" All public classes, methods, and functions are documented here using "
"automatic documentation generation from the source code."
msgstr ""
"이 문서는 Momovu 라이브러리에 대한 포괄적인 API 참조입니다. 여기에는 소스 코드에서 자동 문서 생성을 사용하여 모든 공개 "
"클래스, 메서드 및 함수가 문서화되어 있습니다."

#: ../../../_source/api.rst:10
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: ../../../_source/api.rst:13
msgid "Core Module"
msgstr "코어 모듈"

#: ../../../_source/api.rst:16
msgid "Main Entry Point"
msgstr "주 진입점"

#: momovu.main:1 of
msgid "Main entry point for the Momovu application."
msgstr "Momovu 애플리케이션의 주요 진입점입니다."

#: momovu.main.parse_arguments:1 of
msgid "Process CLI arguments with validation and help text."
msgstr "CLI 인수를 검증 및 도움말 텍스트와 함께 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst
msgid "Returns"
msgstr "반품"

#: momovu.main.parse_arguments:3 of
msgid "Namespace with all command options"
msgstr "모든 명령 옵션을 포함하는 네임스페이스"

#: momovu.main.main:5 momovu.main.parse_arguments:5
#: momovu.main.setup_logging:5 of
msgid "Example"
msgstr "예시"

#: momovu.main.setup_logging:1 of
msgid "Configure log levels from debug/verbose CLI flags."
msgstr "디버그/상세 CLI 플래그에서 로그 수준을 구성합니다."

#: ../../../_source/api.rst
msgid "Parameters"
msgstr "파라미터"

#: momovu.main.setup_logging:3 of
msgid "Namespace with debug and verbose attributes"
msgstr "디버그 및 상세 속성을 갖는 네임스페이스"

#: momovu.main.main:1 of
msgid "Launch Momovu with error handling and proper exit codes."
msgstr "오류 처리 및 적절한 종료 코드와 함께 Momovu를 실행합니다."

#: ../../../_source/api.rst
msgid "Raises"
msgstr "올리다"

#: momovu.main.main:3 of
msgid "Always exits with appropriate code"
msgstr "적절한 코드와 함께 항상 종료됨"

#: ../../../_source/api.rst:24
msgid "Models"
msgstr "모델"

#: ../../../_source/api.rst:26
msgid ""
"The models implement the Model component of the MVP (Model-View-Presenter) "
"architecture pattern. They handle data storage and business logic."
msgstr "모델은 MVP(모델-뷰-프레젠터) 아키텍처 패턴의 모델 구성요소를 구현합니다. 데이터 저장 및 비즈니스 로직을 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst:30
msgid "Base Model"
msgstr "기본 모델"

#: momovu.models.base:1 of
msgid "Base model class with property change notification support."
msgstr "속성 변경 알림을 지원하는 기본 모델 클래스."

#: momovu.models.base:3 of
msgid ""
"This module provides the foundation for all models in the MVP architecture. "
"It implements property change notifications without Qt dependencies."
msgstr "이 모듈은 MVP 아키텍처의 모든 모델에 기초를 제공합니다. Qt 의존성을 가지지 않는 속성 변경 알림을 구현합니다."

#: momovu.models.base.BaseModel:1 momovu.models.base.PropertyChangedEvent:1
#: momovu.presenters.base.BasePresenter:1
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter:1
#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator:1
#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager:1
#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult:1
#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer:1
#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder:1
#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController:1
#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions:1
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer:1
#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer:1
#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager:1
#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections:1
#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager:1
#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder:1
#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager:1
#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup:1 of
msgid "Bases: :py:class:`object`"
msgstr "기반: :py:class:`object`"

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent:1 of
msgid "Event fired when a model property changes."
msgstr "모델 속성이 변경될 때 발생하는 이벤트입니다."

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent.__init__:1 of
msgid "Initialize a property changed event."
msgstr "속성 변경 이벤트를 초기화합니다."

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent.__init__:3 of
msgid "Name of the property that changed"
msgstr "변경된 속성 이름"

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent.__init__:4 of
msgid "Previous value of the property"
msgstr "속성의 이전 값"

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent.__init__:5 of
msgid "New value of the property"
msgstr "속성의 새 값"

#: momovu.models.base.PropertyChangedEvent.__repr__:1 of
msgid "Return a developer-friendly string representation."
msgstr "개발자 친화적인 문자열 표현을 반환합니다."

#: momovu.models.base.BaseModel:1 of
msgid "Base class for all models with property change notification."
msgstr "속성 변경 알림을 지원하는 모든 모델의 기본 클래스입니다."

#: momovu.models.base.BaseModel:3 of
msgid ""
"This class provides: - Property change notification mechanism - Property "
"validation framework - Observer pattern implementation (no Qt dependencies)"
msgstr ""
"이 클래스는 다음을 제공합니다:  \n"
"- 속성 변경 알림 메커니즘  \n"
"- 속성 검증 프레임워크  \n"
"- 옵저버 패턴 구현 (Qt 의존성 없음)"

#: momovu.models.base.BaseModel.__init__:1 of
msgid "Initialize the base model with empty observers and properties."
msgstr "빈 관찰자와 속성으로 기본 모델을 초기화합니다."

#: momovu.models.base.BaseModel.add_observer:1 of
msgid "Add an observer for property changes."
msgstr "속성 변경을 위한 관찰자 추가."

#: momovu.models.base.BaseModel.add_observer:3 of
msgid "Callback function to be called on property changes"
msgstr "속성이 변경될 때 호출할 콜백 함수"

#: momovu.models.base.BaseModel.remove_observer:1 of
msgid "Remove an observer from the notification list."
msgstr "알림 목록에서 관찰자를 제거합니다."

#: momovu.models.base.BaseModel.remove_observer:3 of
msgid "Callback function to remove (no-op if not registered)"
msgstr "등록되지 않은 경우 무시됨(No-op)"

#: momovu.models.base.BaseModel.set_property:1 of
msgid "Set a property value with optional validation."
msgstr "선택적 검증과 함께 속성 값을 설정합니다."

#: momovu.models.base.BaseModel.get_property:3
#: momovu.models.base.BaseModel.set_property:3 of
msgid "Property name"
msgstr "속성 이름"

#: momovu.models.base.BaseModel.set_property:4 of
msgid "New value"
msgstr "새로운 값"

#: momovu.models.base.BaseModel.set_property:5 of
msgid "Whether to validate the value"
msgstr "값을 검증할지 여부"

#: momovu.models.base.BaseModel.set_property:7 of
msgid "True if the property was set, False if validation failed"
msgstr "속성이 설정된 경우 True, 검증이 실패한 경우 False"

#: momovu.models.base.BaseModel.get_property:1 of
msgid "Get a property value."
msgstr "속성 값을 가져옵니다."

#: momovu.models.base.BaseModel.get_property:4 of
msgid "Default value if property doesn't exist"
msgstr "속성이 존재하지 않을 경우의 기본값"

#: momovu.models.base.BaseModel.get_property:6 of
msgid "The property value or default"
msgstr "속성 값 또는 기본값"

#: momovu.models.base.BaseModel.add_validator:1 of
msgid "Add a validator for a property."
msgstr "속성에 유효성 검사기 추가"

#: momovu.models.base.BaseModel.add_validator:3 of
msgid "Name of the property to validate"
msgstr "검증할 속성 이름"

#: momovu.models.base.BaseModel.add_validator:4 of
msgid "Function that returns True if value is valid"
msgstr "값이 유효하면 True를 반환하는 함수"

#: momovu.models.base.BaseModel.begin_batch_update:1 of
msgid "Start batching property changes to reduce notification overhead."
msgstr "속성 변경을 일괄 처리하여 알림 오버헤드를 줄이세요."

#: momovu.models.base.BaseModel.end_batch_update:1 of
msgid "Flush all pending property change notifications at once."
msgstr "모든 대기 중인 속성 변경 알림을 한 번에 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst:38
msgid "Document Model"
msgstr "문서 모델"

#: momovu.models.document:1 of
msgid "PDF document model for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처를 위한 PDF 문서 모델."

#: momovu.models.document:3 of
msgid ""
"This model handles PDF document state without any UI dependencies. It stores"
" document metadata and provides validation."
msgstr "이 모델은 UI 의존성을 가지지 않은 채 PDF 문서 상태를 처리합니다. 문서 메타데이터를 저장하고 검증을 제공합니다."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel:1
#: momovu.models.document.Document:1
#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel:1
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~momovu.models.base.BaseModel`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~momovu.models.base.BaseModel`"

#: momovu.models.document.Document:1 of
msgid "Model for PDF document data."
msgstr "PDF 문서 데이터 모델"

#: momovu.models.document.Document:3 of
msgid ""
"This model stores: - File path - Page count - Page sizes - Document status"
msgstr ""
"이 모델은 다음을 저장합니다:  \n"
"- 파일 경로  \n"
"- 페이지 수  \n"
"- 페이지 크기  \n"
"- 문서 상태"

#: momovu.models.document.Document:9 of
msgid ""
"It does NOT handle: - PDF rendering (that's a view concern) - PDF loading "
"(that's a presenter concern)"
msgstr ""
"다음은 처리하지 않습니다:  \n"
"- PDF 렌더링(이것은 뷰의 문제입니다)  \n"
"- PDF 로딩(이것은 프레젠터의 문제입니다)"

#: momovu.models.document.Document.__init__:1 of
msgid "Initialize empty document model with default validators."
msgstr "기본 검증기로 빈 문서 모델 초기화."

#: momovu.models.document.Document.file_path:1 of
msgid "Path to the loaded PDF file, None if no document loaded."
msgstr "로드된 PDF 파일의 경로, 문서가 로드되지 않은 경우 None입니다."

#: momovu.models.document.Document.page_count:1 of
msgid "Total number of pages in the document (0 if not loaded)."
msgstr "문서의 전체 페이지 수(로드되지 않은 경우 0)."

#: momovu.models.document.Document.page_sizes:1 of
msgid "List of (width, height) tuples in points for each page."
msgstr "각 페이지에 대한 (너비, 높이) 튜플 목록(포인트 단위)."

#: momovu.models.document.Document.is_loaded:1 of
msgid "True if a document is successfully loaded and ready."
msgstr "문서가 성공적으로 로드되고 준비되었을 때 참입니다."

#: momovu.models.document.Document.error_message:1 of
msgid "Error description if document failed to load, None otherwise."
msgstr "문서가 로드되지 않은 경우 오류 설명, 그렇지 않으면 None."

#: momovu.models.document.Document.get_page_size:1 of
msgid "Get size of a specific page."
msgstr "특정 페이지의 크기 가져오기."

#: momovu.models.document.Document.get_page_size:3
#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.get_page_size:3
#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_page_pair_position:5
#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_single_page_position:3
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.create_page_item:3
#: of
msgid "Zero-based page index"
msgstr "0부터 시작하는 페이지 인덱스"

#: momovu.models.document.Document.get_page_size:5 of
msgid "Tuple of (width, height) or None if invalid index"
msgstr "(가로, 세로)의 튜플 또는 유효하지 않은 인덱스일 경우 None"

#: momovu.models.document.Document.clear:1 of
msgid "Reset model to initial unloaded state."
msgstr "모델을 초기 비로딩 상태로 재설정합니다."

#: momovu.models.document.Document.update_from_document_info:1 of
msgid "Batch update all document properties after successful load."
msgstr "성공적으로 로드한 후 모든 문서 속성을 일괄 업데이트합니다."

#: momovu.models.document.Document.update_from_document_info:3 of
msgid "Full path to the PDF file"
msgstr "PDF 파일의 전체 경로"

#: momovu.models.document.Document.update_from_document_info:4 of
msgid "Total pages in document"
msgstr "문서의 전체 페이지 수"

#: momovu.models.document.Document.update_from_document_info:5 of
msgid "(width, height) tuples for each page"
msgstr "각 페이지의 (가로, 세로) 튜플"

#: momovu.models.document.Document.set_error:1 of
msgid "Mark document as failed to load with error description."
msgstr "문서를 로드 실패로 표시하고 오류 설명을 추가합니다."

#: momovu.models.document.Document.set_error:3 of
msgid "Human-readable error explanation"
msgstr "사람이 읽을 수 있는 오류 설명"

#: momovu.models.document.Document.__repr__:1 of
msgid "Developer-friendly string representation of document state."
msgstr "문서 상태의 개발자 친화적인 문자열 표현."

#: ../../../_source/api.rst:46
msgid "Margin Settings Model"
msgstr "마진 설정 모델"

#: momovu.models.margin_settings:1 of
msgid "Margin settings model for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처의 마진 설정 모델."

#: momovu.models.margin_settings:3 of
msgid "This model handles margin configuration without any UI dependencies."
msgstr "이 모델은 UI 의존성을 가지지 않고 마진 설정을 처리합니다."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel:1 of
msgid "Model for margin settings data."
msgstr "여백 설정 데이터 모델."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel:3 of
msgid ""
"This model stores: - Safety margins (in mm and points) - Spine width - Flap "
"dimensions - Document type"
msgstr ""
"이 모델은 다음을 저장합니다:  \n"
"- 안전 여유치(단위: mm 및 포인트)  \n"
"- 책등 너비  \n"
"- 접이부 크기  \n"
"- 문서 유형"

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel:9 of
msgid ""
"It does NOT handle: - Margin rendering (that's a view concern) - Margin "
"calculation (that's a presenter concern)"
msgstr ""
"다음은 처리하지 않습니다:  \n"
"- 마진 렌더링(이는 뷰의 문제입니다)  \n"
"- 마진 계산(이는 프레젠터의 문제입니다)"

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.__init__:1 of
msgid "Initialize margin settings with publishing industry defaults."
msgstr "출판 산업의 기본 설정으로 마진 설정을 초기화합니다."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.document_type:1 of
msgid "'interior', 'cover', or 'dustjacket'."
msgstr "'내지', '표지', 또는 '겉표지'"

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.document_type
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.view_mode of
msgid "type"
msgstr "유형"

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.document_type:3 of
msgid "Current document type"
msgstr "현재 문서 유형"

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.num_pages:1 of
msgid "Get number of pages."
msgstr "페이지 수를 가져옵니다."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.safety_margin_mm:1 of
msgid "Get safety margin in millimeters."
msgstr "밀리미터 단위의 안전 여유를 얻으세요."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.safety_margin_points:1 of
msgid "Get safety margin in points."
msgstr "포인트로 안전 여유를 확보하십시오."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.spine_width:1 of
msgid "Get spine width."
msgstr "척추 너비 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.flap_width:1 of
msgid "Get flap width."
msgstr "날개 폭 얻기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.flap_height:1 of
msgid "Get flap height."
msgstr "날개 높이 얻기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.show_margins:1
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.show_margins:1 of
msgid "Get show margins flag."
msgstr "쇼 마진 플래그 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.show_trim_lines:1
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.show_trim_lines:1 of
msgid "Get show trim lines flag."
msgstr "쇼 트림 라인 플래그 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.show_barcode:1
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.show_barcode:1 of
msgid "Get show barcode flag."
msgstr "바코드 플래그 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.show_fold_lines:1
#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.show_fold_lines:1 of
msgid "Get show fold lines flag."
msgstr "보기 접는 선 플래그 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.show_bleed_lines:1 of
msgid "Get show bleed lines flag."
msgstr "표시 출혈선 플래그 가져오기."

#: momovu.models.margin_settings.MarginSettingsModel.__repr__:1 of
msgid "Developer-friendly string representation of margin settings."
msgstr "개발자 친화적인 여백 설정의 문자열 표현."

#: ../../../_source/api.rst:54
msgid "Configuration Model"
msgstr "구성 모델"

#: momovu.models.configuration:1 of
msgid "Configuration model for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처의 구성 모델."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel:1 of
msgid "Model for configuration data following MVP pattern."
msgstr "MVP 패턴을 따르는 구성 데이터 모델."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.__init__:1 of
msgid "Initialize configuration model with validators and defaults."
msgstr "검증기와 기본값으로 구성 모델 초기화."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_defaults:1 of
msgid "Get default configuration values."
msgstr "기본 구성 값을 가져옵니다."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_defaults:3 of
msgid "Dictionary of all default values"
msgstr "기본값 사전"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_color:1 of
msgid "Get color configuration for an overlay type."
msgstr "오버레이 유형의 색상 구성 가져오기"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_color:3 of
msgid "Type of overlay (margin_overlay, barcode_area, etc.)"
msgstr "오버레이 유형 (margin_overlay, barcode_area 등)"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_color:5 of
msgid "Dictionary with color and opacity"
msgstr "색상과 불투명도 사전"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_color:1 of
msgid "Set color configuration for an overlay type."
msgstr "레이어 타입에 대한 색상 구성 설정"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_color:3 of
msgid "Type of overlay"
msgstr "오버레이 유형"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_color:4 of
msgid "Color in #RRGGBB format"
msgstr "#RRGGBB 형식의 색상"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_color:5 of
msgid "Opacity value (0.0-1.0)"
msgstr "불투명도 값 (0.0-1.0)"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_line_width:1 of
msgid "Get line width for a line type."
msgstr "선 유형에 대한 선 두께 가져오기."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_line_width:3 of
msgid "Type of line (fold_lines, trim_lines, etc.)"
msgstr "선의 종류 (fold_lines, trim_lines 등)"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_line_width:5 of
msgid "Line width in pixels"
msgstr "픽셀 단위의 선 두께"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_line_width:1 of
msgid "Set line width for a line type."
msgstr "선 유형에 대한 선 두께를 설정합니다."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_line_width:3 of
msgid "Type of line"
msgstr "선의 종류"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_line_width:4 of
msgid "Width in pixels (must be positive)"
msgstr "픽셀 단위의 너비(양수여야 함)"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_preference:1 of
msgid "Get a preference value."
msgstr "선호도 값을 가져옵니다."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_preference:3
#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_preference:3 of
msgid "Preference key"
msgstr "선호도 키"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_value:4
#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_preference:4 of
msgid "Default value if key doesn't exist"
msgstr "키가 존재하지 않을 때의 기본값"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_preference:6 of
msgid "Preference value or default"
msgstr "선호도 값 또는 기본값"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_preference:1 of
msgid "Set a preference value."
msgstr "선호도 값을 설정합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.set_value:4
#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_preference:4 of
msgid "Value to set"
msgstr "설정할 값"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_document_defaults:1 of
msgid "Get default settings for a document type."
msgstr "문서 유형의 기본 설정 가져오기."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_document_overlays:3
#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_document_overlays:3
#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_document_defaults:3
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.get_document_overlays:3
#: of
msgid "Document type (interior, cover, dustjacket)"
msgstr "문서 유형 (내지, 표지, 보호서피)"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.get_document_defaults:5 of
msgid "Dictionary of default settings"
msgstr "기본 설정 사전"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_document_defaults:1 of
msgid "Set default settings for a document type."
msgstr "문서 유형에 대한 기본 설정을 지정합니다."

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_document_defaults:3
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.save_document_overlays:3
#: of
msgid "Document type"
msgstr "문서 유형"

#: momovu.models.configuration.ConfigurationModel.set_document_defaults:4 of
msgid "Dictionary of settings"
msgstr "설정 사전"

#: ../../../_source/api.rst:62
msgid "View State Model"
msgstr "ViewState 모델"

#: momovu.models.view_state:1 of
msgid "View state model for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처의 뷰 상태 모델."

#: momovu.models.view_state:3 of
msgid "This model handles view state without any UI dependencies."
msgstr "이 모델은 UI 의존성을 전혀 가지지 않고 뷰 상태를 처리합니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel:1 of
msgid "Model for view state data."
msgstr "보기 상태 데이터 모델."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel:3 of
msgid ""
"This model stores: - Current page/page pair - View mode (single/side-by-"
"side) - Zoom level - Visibility flags"
msgstr ""
"이 모델은 다음을 저장합니다:  \n"
"- 현재 페이지/페이지 쌍  \n"
"- 보기 모드(단일/병렬)  \n"
"- 확대 수준  \n"
"- 가시성 플래그"

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel:9 of
msgid ""
"It does NOT handle: - View rendering (that's a view concern) - Navigation "
"logic (that's a presenter concern)"
msgstr ""
"다음은 처리하지 않습니다:  \n"
"- 화면 렌더링(이것은 뷰의 역할입니다)  \n"
"- 네비게이션 로직(이것은 프레젠터의 역할입니다)"

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.__init__:1 of
msgid ""
"Initialize view state with default single-page mode and all overlays "
"visible."
msgstr "기본 단일 페이지 모드와 모든 오버레이가 표시되는 상태로 뷰 상태를 초기화합니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.current_page:1 of
msgid "Zero-based index of the currently displayed page."
msgstr "현재 표시된 페이지의 제로 기반 인덱스입니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.view_mode:1 of
msgid "'single' or 'side_by_side'."
msgstr "'single' 또는 'side_by_side'"

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.view_mode:3 of
msgid "Current viewing mode"
msgstr "현재 보기 모드"

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.zoom_level:1 of
msgid "Current zoom factor where 1.0 = 100%, 2.0 = 200%, etc."
msgstr "현재 줌 인 요소(1.0 = 100%, 2.0 = 200% 등)"

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.show_spine_line:1 of
msgid "Get show spine line flag."
msgstr "등뼈 라인 표시 플래그 가져오기."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.is_fullscreen:1 of
msgid "Get fullscreen state."
msgstr "전체 화면 상태 가져오기."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.is_presentation:1 of
msgid "Get presentation mode state."
msgstr "프레젠테이션 모드 상태 가져오기."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.is_single_page_mode:1 of
msgid "True if displaying one page at a time."
msgstr "한 페이지씩 표시할 때 참입니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.is_side_by_side_mode:1 of
msgid "True if displaying page pairs side-by-side."
msgstr "페이지 쌍을 옆으로 표시할 때 true입니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.toggle_view_mode:1 of
msgid "Switch between single page and side-by-side page pair display."
msgstr "단일 페이지와 나란히 표시되는 페이지 쌍 사이를 전환합니다."

#: momovu.models.view_state.ViewStateModel.__repr__:1 of
msgid "Developer-friendly string representation of view state."
msgstr "개발자 친화적인 뷰 상태의 문자열 표현."

#: ../../../_source/api.rst:70
msgid "Presenters"
msgstr "발표자"

#: ../../../_source/api.rst:72
msgid ""
"The presenters implement the Presenter component of the MVP architecture "
"pattern. They handle the business logic and coordinate between models and "
"views."
msgstr ""
"프레젠터는 MVP 아키텍처 패턴의 프레젠터 컴포넌트를 구현합니다. 이들은 비즈니스 로직을 처리하고 모델과 뷰 간의 조율을 담당합니다."

#: ../../../_source/api.rst:76
msgid "Base Presenter"
msgstr "기본 프레젠터"

#: momovu.presenters.base:1 of
msgid "Base presenter class for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처의 기본 프레젠터 클래스입니다."

#: momovu.presenters.base:3 of
msgid ""
"This module provides the foundation for all presenters. Presenters handle "
"business logic and coordinate between models and views."
msgstr "이 모듈은 모든 프레젠터의 기초를 제공합니다. 프레젠터는 비즈니스 로직을 처리하고 모델과 뷰 간의 조율을 담당합니다."

#: momovu.presenters.base.IView:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~typing.Protocol`"
msgstr "기반: :py:class:`~typing.Protocol`"

#: momovu.presenters.base.IView:1 of
msgid "Interface that all views must implement for presenter interaction."
msgstr "프레젠터와 상호작용하기 위해 모든 뷰가 구현해야 하는 인터페이스입니다."

#: momovu.presenters.base.IView.update_display:1 of
msgid "Receive property updates from presenter."
msgstr "발표자로부터 재산 업데이트 수신"

#: momovu.presenters.base.IView.update_display:3 of
msgid "Changed properties as key-value pairs"
msgstr "키-값 쌍으로 변경된 속성"

#: momovu.presenters.base.BasePresenter:1 of
msgid "Base class for all presenters in the MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처에서 모든 프레젠터의 기반 클래스입니다."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter:3 of
msgid ""
"This class provides: - View reference management - Model coordination - "
"Common presenter functionality"
msgstr ""
"이 클래스는 다음을 제공합니다:  \n"
"- 뷰 참조 관리  \n"
"- 모델 조정  \n"
"- 공통 프레젠터 기능"

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.__init__:1 of
msgid "Initialize the base presenter."
msgstr "기본 프레젠터를 초기화합니다."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.__init__:3 of
msgid "Optional view to attach to this presenter"
msgstr "이 프레젠터에 연결할 수 있는 선택적 뷰"

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.view:1 of
msgid "Access the currently attached view instance."
msgstr "현재 연결된 뷰 인스턴스에 액세스합니다."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.has_view:1 of
msgid "Check if presenter has an active view connection."
msgstr "발표자가 활성화된 뷰 연결이 있는지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.update_view:1 of
msgid "Push property changes to attached view if present."
msgstr "속성 변경 사항을 연결된 뷰에 전달합니다(존재하는 경우)."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.update_view:3 of
msgid "Property updates to send"
msgstr "업데이트할 자산 정보를 전송합니다."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.cleanup:1
#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.cleanup:1 of
msgid "Release resources and remove model observers."
msgstr "자원을 해제하고 모델 관찰자를 제거합니다."

#: momovu.presenters.base.BasePresenter.cleanup:3 of
msgid "Subclasses override to disconnect from models and clear state."
msgstr "서브클래스는 모델에서 연결을 해제하고 상태를 초기화하기 위해 재정의합니다."

#: ../../../_source/api.rst:84
msgid "Configuration Presenter"
msgstr "구성 프레젠터"

#: momovu.presenters.configuration:1 of
msgid "Configuration presenter for MVP architecture."
msgstr "MVP 아키텍처의 구성 프레젠터."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter:1 of
msgid "Presenter for configuration management."
msgstr "구성 관리용 프레젠테이터."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.__init__:1 of
msgid "Initialize the configuration presenter."
msgstr "구성 프레젠터를 초기화합니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.__init__:3 of
msgid "Configuration model"
msgstr "구성 모델"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.__init__:4 of
msgid "Configuration manager"
msgstr "구성 관리자"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.load_configuration:1
#: of
msgid "Load configuration from storage into model."
msgstr "저장소에서 모델로 구성 로드."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.save_configuration:1
#: of
msgid "Save model configuration to storage."
msgstr "모델 구성 정보를 저장소에 저장합니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.apply_configuration:1
#: of
msgid "Apply configuration to the application."
msgstr "응용 프로그램에 구성 적용."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.apply_configuration:3
#: of
msgid "Main window instance to apply configuration to"
msgstr "설정을 적용할 메인 창 인스턴스"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.apply_configuration:4
#: of
msgid "If True, skip restoring window geometry/state"
msgstr "참이면 창의 기하학적 모양/상태를 복원하는 것을 건너뜁니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.reset_to_defaults:1
#: of
msgid "Reset configuration to default values."
msgstr "기본 값으로 설정을 재설정합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_document_overlays:1
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.get_document_overlays:1
#: of
msgid "Get overlay settings for a document type."
msgstr "문서 유형에 대한 오버레이 설정 가져오기"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_document_overlays:5
#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_document_overlays:4
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.get_document_overlays:5
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.save_document_overlays:4
#: of
msgid "Dictionary of overlay visibility settings"
msgstr "오버레이 가시성 설정 사전"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_document_overlays:1
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.save_document_overlays:1
#: of
msgid "Save overlay settings for a document type."
msgstr "문서 유형에 대한 오버레이 설정을 저장합니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:1 of
msgid "Add a file to the recent files list."
msgstr "최근 파일 목록에 파일을 추가합니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:3
#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.load_document:3 of
msgid "Path to the PDF file"
msgstr "PDF 파일 경로"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:4 of
msgid "Type of document (interior, cover, dustjacket)"
msgstr "문서 유형 (내지, 표지, 보호서피)"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:5 of
msgid "Number of pages (for covers/dustjackets)"
msgstr "페이지 수 (표지/겉표지용)"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:6 of
msgid "Current page being viewed"
msgstr "현재 열람 중인 페이지"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:7 of
msgid "Current view mode (single, side_by_side)"
msgstr "현재 보기 모드 (단일, 나란히)"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:8 of
msgid "Current zoom level"
msgstr "현재 확대 수준"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:9 of
msgid "Current overlay visibility settings"
msgstr "현재 오버레이 가시성 설정"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.add_recent_file:10
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.render:4 of
msgid "Whether in presentation mode"
msgstr "표시 모드에서든"

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.get_recent_files:1
#: of
msgid "Get the list of recent files."
msgstr "최근 파일 목록을 가져옵니다."

#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.get_recent_files:3
#: of
msgid "List of recent file dictionaries"
msgstr "최근 파일 사전 목록"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.clear_recent_files:1
#: momovu.presenters.configuration.ConfigurationPresenter.clear_recent_files:1
#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.clear_recent_files:1
#: of
msgid "Clear the recent files list."
msgstr "최근 파일 목록 지우기."

#: ../../../_source/api.rst:92
msgid "Document Presenter"
msgstr "문서 프레젠테이터"

#: momovu.presenters.document:1 of
msgid "Document presenter for handling PDF document logic."
msgstr "PDF 문서 논리 처리를 위한 문서 프레젠터."

#: momovu.presenters.document:3 of
msgid ""
"This presenter manages PDF document operations without UI dependencies. It "
"coordinates between Document and the view layer."
msgstr "이 프레젠테이터는 UI 의존성을 가지지 않고 PDF 문서 작업을 관리합니다. 문서와 뷰 계층 간의 조정을 담당합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter:1
#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter:1
#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~momovu.presenters.base.BasePresenter`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~momovu.presenters.base.BasePresenter`"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter:1 of
msgid "Presenter for PDF document operations."
msgstr "PDF 문서 작업용 프레젠터."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter:3 of
msgid ""
"This presenter handles: - PDF loading and error handling - Page management -"
" Document type detection - Document state coordination"
msgstr ""
"이 프레젠터는 다음을 처리합니다:  \n"
"- PDF 로딩 및 오류 처리  \n"
"- 페이지 관리  \n"
"- 문서 유형 감지  \n"
"- 문서 상태 조정"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.__init__:1 of
msgid "Initialize the document presenter."
msgstr "문서 프레젠터를 초기화합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.__init__:3 of
msgid "Optional document model to use"
msgstr "사용할 선택적 문서 모델"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.set_qt_document:1 of
msgid "Set the Qt PDF document for loading operations."
msgstr "로딩 작업을 위해 Qt PDF 문서를 설정합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.set_qt_document:3 of
msgid "The QPdfDocument instance to use"
msgstr "사용할 QPdfDocument 인스턴스"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.set_qt_document:7 of
msgid ""
"The presenter currently delegates PDF operations to QPdfDocument. This "
"design allows for future migration to alternative PDF backends without "
"affecting the view layer."
msgstr ""
"현재 발표자는 PDF 작업을 QPdfDocument에 위임하고 있습니다. 이 설계는 뷰 레이어에 영향을 주지 않고 향후 대체 PDF "
"백엔드로의 마이그레이션을 가능하게 합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.load_document:1 of
msgid "Load a PDF document."
msgstr "PDF 문서를 불러옵니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.load_document:5 of
msgid "True if loaded successfully"
msgstr "성공적으로 로드된 경우 참"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.get_page_count:1 of
msgid "Get the number of pages in the document."
msgstr "문서의 페이지 수를 가져옵니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.get_page_count:3 of
msgid "Number of pages, or 0 if no document is loaded"
msgstr "페이지 수, 문서가 로드되지 않은 경우 0"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.get_page_size:1 of
msgid "Get the size of a specific page in points."
msgstr "포인트 단위로 특정 페이지의 크기를 가져옵니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.get_page_size:5 of
msgid "Tuple of (width, height) in points, or None if page index is invalid"
msgstr "포인트 단위의 (가로, 세로) 튜플, 또는 페이지 인덱스가 유효하지 않은 경우 None"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.is_document_loaded:1 of
msgid "Check if a document is currently loaded."
msgstr "문서가 현재 로드되어 있는지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.is_document_loaded:3 of
msgid "True if a document is loaded and ready for operations"
msgstr "문서가 로드되어 작업 준비가 완료되었으면 참(True)"

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.close_document:1 of
msgid "Close the current document and reset to initial state."
msgstr "현재 문서를 닫고 초기 상태로 리셋합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.close_document:3 of
msgid ""
"This method: - Closes the Qt PDF document - Clears the model state - "
"Notifies observers of the change"
msgstr ""
"이 방법은 다음과 같이 작동합니다:  \n"
"- Qt PDF 문서를 닫습니다.  \n"
"- 모델 상태를 초기화합니다.  \n"
"- 변경 사항을 관찰자에게 알립니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.model:1 of
msgid "Access the underlying document model."
msgstr "기저 문서 모델에 액세스합니다."

#: momovu.presenters.document.DocumentPresenter.is_loaded:1 of
msgid "Backward compatibility property for is_document_loaded()."
msgstr "is_document_loaded()의 후방 호환성 속성"

#: ../../../_source/api.rst:100
msgid "Margin Presenter"
msgstr "마진 프레젠터"

#: momovu.presenters.margin:1 of
msgid "Margin presenter for handling margin calculations and logic."
msgstr "마진 계산 및 논리를 처리하는 마진 프레젠터."

#: momovu.presenters.margin:3 of
msgid ""
"This presenter manages margin operations without UI dependencies. It "
"coordinates between MarginSettingsModel and the view layer."
msgstr ""
"이 프레젠터는 UI 의존성을 갖지 않은 상태에서 마진 운영을 관리합니다. 이는 MarginSettingsModel과 뷰 계층 간의 조율을"
" 담당합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter:1 of
msgid "Presenter for margin calculations and management."
msgstr "마진 계산 및 관리용 프레젠터."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter:3 of
msgid ""
"This presenter handles: - Margin calculations - Trim line positioning - "
"Spine/flap calculations - Barcode area logic"
msgstr ""
"이 발표자는 다음 사항을 처리합니다:  \n"
"- 마진 계산  \n"
"- 자르기 선 위치  \n"
"- 척추/접이 부분 계산  \n"
"- 바코드 영역 논리"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.__init__:1 of
msgid "Initialize the margin presenter."
msgstr "마진 프레젠터를 초기화합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.__init__:3 of
msgid "Optional margin settings model to use"
msgstr "사용할 선택적 마진 설정 모델"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_document_type:1
#: momovu.views.main_window.MainWindow.set_document_type:1 of
msgid "Set the document type."
msgstr "문서 유형을 설정합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_document_type:3 of
msgid "Type of document ('interior', 'cover', 'dustjacket')"
msgstr "문서 유형 ('내지', '표지', '겉표지')"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.get_document_type:1 of
msgid "Get the current document type."
msgstr "현재 문서 유형 가져오기."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.get_document_type:3 of
msgid "The current document type ('interior', 'cover', or 'dustjacket')"
msgstr "현재 문서 유형('interior', 'cover', 또는 'dustjacket')"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_num_pages:1 of
msgid "Update page count and recalculate spine width for cover/dustjacket."
msgstr "페이지 수를 업데이트하고, 표지/겉표지의 척추 너비를 다시 계산합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_num_pages:3 of
msgid "Total pages in the document"
msgstr "문서의 전체 페이지 수"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_margins:1 of
msgid "Enable or disable safety margin overlay display."
msgstr "안전 마진 오버레이 표시를 활성화하거나 비활성화합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_margins:3 of
msgid "True to display margin overlays"
msgstr "여백 오버레이를 표시할지 여부"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_trim_lines:1 of
msgid "Enable or disable trim line display at page edges."
msgstr "페이지 가장자리의 자르기 선 표시를 켜거나 끕니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_trim_lines:3 of
msgid "True to display trim lines"
msgstr "실선으로 자르기 선 표시"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_barcode:1 of
msgid "Enable or disable barcode area indicator on covers."
msgstr "표지에 바코드 영역 표시기를 켜거나 끕니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_barcode:3 of
msgid "True to display barcode area"
msgstr "바코드 영역을 표시할 경우 참(True)"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_fold_lines:1 of
msgid "Enable or disable spine/flap fold line display."
msgstr "등/날개 접는 선 표시를 활성화하거나 비활성화합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_fold_lines:3 of
msgid "True to display fold lines"
msgstr "접는 선 표시 여부"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_bleed_lines:1 of
msgid "Enable or disable bleed line display at page edges."
msgstr "페이지 가장자리에서 출혈선 표시를 활성화하거나 비활성화합니다."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.set_show_bleed_lines:3 of
msgid "True to display bleed lines"
msgstr "출혈선을 표시할지 여부"

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.cleanup:1
#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.cleanup:1 of
msgid "Remove model observer and release resources."
msgstr "모델 관찰자 제거 및 자원 해제."

#: momovu.presenters.margin.MarginPresenter.model:1 of
msgid "Access the underlying margin settings model."
msgstr "기초 마진 설정 모델에 액세스합니다."

#: ../../../_source/api.rst:108
msgid "Navigation Presenter"
msgstr "네비게이션 프레젠터"

#: momovu.presenters.navigation:1 of
msgid "Navigation presenter for handling page navigation logic."
msgstr "페이지 이동 로직을 처리하는 네비게이션 프레젠터."

#: momovu.presenters.navigation:3 of
msgid ""
"This presenter manages navigation operations without UI dependencies. It "
"coordinates between ViewStateModel and the view layer."
msgstr ""
"이 프레젠터는 UI 의존성을 갖지 않은 상태에서 네비게이션 작업을 관리합니다. 이는 ViewStateModel과 뷰 계층 간의 조율을 "
"담당합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter:1 of
msgid "Presenter for page navigation operations."
msgstr "페이지 탐색 작업을 위한 프레젠터."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter:3 of
msgid ""
"This presenter handles: - Page navigation (next, previous, first, last) - "
"Side-by-side pair navigation - Page jumping - Navigation validation"
msgstr ""
"이 프레젠터는 다음을 처리합니다:  \n"
"- 페이지 이동(다음, 이전, 첫 페이지, 마지막 페이지)  \n"
"- 측면 대 측면 쌍 이동  \n"
"- 페이지 점프  \n"
"- 이동 검증"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.__init__:1 of
msgid "Initialize the navigation presenter."
msgstr "네비게이션 프레젠터를 초기화합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.__init__:3 of
msgid "Optional view state model to use"
msgstr "사용할 선택적 보기 상태 모델"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.__init__:4 of
msgid "Total number of pages in the document"
msgstr "문서의 전체 페이지 수"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.set_total_pages:1 of
msgid "Update page count and adjust current page if necessary."
msgstr "페이지 수를 업데이트하고 필요 시 현재 페이지를 조정합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.set_total_pages:3 of
msgid "New total page count"
msgstr "새로운 전체 페이지 수"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_page:1 of
msgid "Navigate to a specific page."
msgstr "특정 페이지로 이동합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_page:3 of
msgid "Zero-based page index to navigate to"
msgstr "이동할 페이지 인덱스(0부터 시작)"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_page:5 of
msgid "True if navigation was successful"
msgstr "성공적으로 이동한 경우 참"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.next_page:1 of
msgid "Advance to the next page or page pair in side-by-side mode."
msgstr "측면 모드에서 다음 페이지 또는 페이지 쌍으로 이동합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.next_page:3 of
msgid "True if navigation occurred, False if already at end"
msgstr "이동이 발생한 경우 True, 이미 끝에 있는 경우 False"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.previous_page:1 of
msgid "Move back to the previous page or page pair in side-by-side mode."
msgstr "측면 모드에서 이전 페이지 또는 페이지 쌍으로 돌아갑니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.previous_page:3 of
msgid "True if navigation occurred, False if already at start"
msgstr "이동이 발생했으면 True, 시작 지점에 이미 있으면 False"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_first_page:1 of
msgid "Jump to the beginning of the document."
msgstr "문서의 시작으로 이동합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_first_page:3
#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_last_page:3 of
msgid "True if navigation occurred"
msgstr "이동이 발생한 경우 참"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.go_to_last_page:1 of
msgid "Jump to the end of the document, handling side-by-side edge cases."
msgstr "문서 끝으로 이동하며, 옆으로 배치된 경계 상황을 처리합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.set_view_mode:1 of
msgid "Set the view mode."
msgstr "보기 모드를 설정합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.set_view_mode:3 of
msgid "View mode ('single' or 'side_by_side')"
msgstr "보기 모드('single' 또는 'side_by_side')"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.toggle_view_mode:1 of
msgid "Switch between single page and side-by-side page display."
msgstr "단일 페이지와 나란히 표시되는 페이지 사이를 전환합니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_current_page:1 of
msgid "Get the zero-based index of the currently displayed page."
msgstr "현재 표시된 페이지의 0부터 시작하는 인덱스를 가져옵니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_current_page:3 of
msgid "Current page index (0 to total_pages-1)"
msgstr "현재 페이지 인덱스(0부터 total_pages-1까지)"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_total_pages:1 of
msgid "Get the total page count in the document."
msgstr "문서의 전체 페이지 수를 가져옵니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_total_pages:3 of
msgid "Number of pages, or 0 if no document loaded"
msgstr "페이지 수, 문서가 로드되지 않은 경우 0"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_current_page_pair:1 of
msgid "Get the current page pair for side-by-side mode."
msgstr "병렬 모드의 현재 페이지 쌍을 가져옵니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_current_page_pair:3 of
msgid "Tuple of (left_page, right_page) where right_page may be None"
msgstr "(left_page, right_page) 튜플, 여기서 right_page는 None일 수 있음"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.is_at_first_page:1 of
msgid "Check if navigation is at the document start."
msgstr "문서의 시작 부분에 네비게이션이 있는지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.is_at_first_page:3 of
msgid "True if on page 0"
msgstr "페이지 0에 있을 때 참"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.is_at_last_page:1 of
msgid "Check if navigation is at the document end."
msgstr "문서 끝에 네비게이션이 있는지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.is_at_last_page:3 of
msgid "True if no more pages can be navigated forward"
msgstr "앞으로 이동할 수 있는 페이지가 더 이상 없을 때 True"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_page_display_text:1 of
msgid "Get formatted text for page display."
msgstr "페이지 표시를 위한 형식이 지정된 텍스트를 가져옵니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.get_page_display_text:3 of
msgid "Formatted page display text (e.g., \"Page 1 of 10\")"
msgstr "서식이 지정된 페이지 표시 텍스트 (예: \"10페이지 중 1페이지\")"

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.can_go_next:1 of
msgid "Check if forward navigation is available."
msgstr "전진 항행이 가능한지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.can_go_next:3 of
msgid "True unless at the last page"
msgstr "마지막 페이지가 아닌 한 참입니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.can_go_previous:1 of
msgid "Check if backward navigation is available."
msgstr "후진 항행이 가능한지 확인하십시오."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.can_go_previous:3 of
msgid "True unless at the first page"
msgstr "첫 페이지가 아닌 경우에 참입니다."

#: momovu.presenters.navigation.NavigationPresenter.model:1 of
msgid "Access the underlying view state model."
msgstr "기저 뷰 상태 모델에 액세스합니다."

#: ../../../_source/api.rst:116
msgid "Views"
msgstr "조회수"

#: ../../../_source/api.rst:118
msgid ""
"The views implement the View component of the MVP architecture pattern. They"
" handle the user interface and display logic."
msgstr "뷰는 MVP 아키텍처 패턴의 View 컴포넌트를 구현합니다. 이들은 사용자 인터페이스와 디스플레이 논리를 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst:122
msgid "Main Window"
msgstr "메인 창"

#: momovu.views.main_window:1 of
msgid "Main window for the Momovu PDF viewer application."
msgstr "Momovu PDF 뷰어 애플리케이션의 메인 창입니다."

#: momovu.views.main_window:3 of
msgid ""
"This refactored version delegates functionality to specialized components, "
"keeping the main window clean and focused on coordination only."
msgstr "이 리팩토링된 버전은 기능을 전문화된 구성요소에 위임하여 메인 창이 깨끗하고 조정에만 집중할 수 있도록 합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QMainWindow`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QMainWindow`"

#: momovu.views.main_window.MainWindow:1 of
msgid "Main window for the MVP PDF viewer application."
msgstr "MVP PDF 뷰어 애플리케이션의 메인 창입니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.__init__:1 of
msgid "Initialize the main window."
msgstr "메인 창을 초기화합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.load_pdf:1 of
msgid "Load a PDF file with error handling."
msgstr "오류 처리를 통해 PDF 파일을 로드합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.render_current_page:1 of
msgid "Render pages using the page renderer component with error handling."
msgstr "오류 처리를 사용하여 페이지 렌더러 구성 요소로 페이지를 렌더링합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.render_current_page:3 of
msgid "If True, skip automatic fit-to-page (useful for overlay toggles)"
msgstr "참이면 자동으로 페이지에 맞게 조정하는 작업을 건너뜁니다(오버레이 전환 시 유용함)"

#: momovu.views.main_window.MainWindow.update_page_label:1 of
msgid "Update the page label in the status bar and spinbox."
msgstr "상태 표시줄 및 스피너 상자에 있는 페이지 라벨을 업데이트합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.on_page_number_changed:1
#: momovu.views.main_window.MainWindow.on_page_number_changed:1 of
msgid "Handle page number spinbox change."
msgstr "페이지 번호 스피너 상자 변경 처리."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.on_page_number_changed:3
#: momovu.views.main_window.MainWindow.on_page_number_changed:3 of
msgid "New page number (1-based)"
msgstr "새로운 페이지 번호 (1부터 시작)"

#: momovu.views.main_window.MainWindow.on_num_pages_changed:1 of
msgid "Handle number of pages spinbox change."
msgstr "페이지 수 스피너 상자 변경 처리."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.open_file_dialog:1 of
msgid "Open a file dialog to select a PDF with error handling."
msgstr "오류 처리를 위해 PDF 파일을 선택할 수 있는 파일 대화상자를 엽니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_fullscreen:1 of
msgid "Toggle fullscreen mode."
msgstr "전체 화면 모드 전환."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_presentation:1 of
msgid "Toggle presentation mode."
msgstr "프레젠테이션 모드 전환."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.enter_presentation_mode:1 of
msgid "Enter presentation mode."
msgstr "프레젠테이션 모드로 전환합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.exit_presentation_mode:1 of
msgid "Exit presentation mode."
msgstr "프레젠테이션 모드 종료"

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_side_by_side:1 of
msgid "Toggle side-by-side view mode."
msgstr "측면 보기 모드 전환."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_margins:1 of
msgid "Toggle margin visibility."
msgstr "여백 가시성 토글."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_trim_lines:1 of
msgid "Toggle trim lines visibility."
msgstr "자름선 가시성 토글."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_barcode:1 of
msgid "Toggle barcode visibility."
msgstr "바코드 가시성 토글."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_fold_lines:1 of
msgid "Toggle fold lines visibility."
msgstr "접힘 경계선 가시성 토글."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.toggle_bleed_lines:1 of
msgid "Toggle bleed lines visibility."
msgstr "출혈 라인 가시성 토글."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.zoom_in:1 of
msgid "Zoom in from viewport center."
msgstr "뷰포트 중심에서 확대합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.zoom_out:1 of
msgid "Zoom out from viewport center."
msgstr "뷰포트 중심에서 줌 아웃합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.fit_to_page:1
#: momovu.views.main_window.MainWindow.fit_to_page:1 of
msgid "Fit the current page(s) to the view."
msgstr "현재 페이지(들)를 보기 크기에 맞춥니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.show_shortcuts_dialog:1 of
msgid "Show the keyboard shortcuts dialog."
msgstr "키보드 단축키 대화상자 표시"

#: momovu.views.main_window.MainWindow.show_about_dialog:1 of
msgid "Show the about dialog."
msgstr "정보 대화상자 표시"

#: momovu.views.main_window.MainWindow.show_go_to_page_dialog:1 of
msgid "Show the go to page dialog."
msgstr "이동할 페이지 대화상자를 표시합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.show_spine_calculator_dialog:1 of
msgid "Show the spine width calculator dialog."
msgstr "등두 계산기 대화상자를 표시합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.keyPressEvent:1 of
msgid "Handle keyboard events by delegating to GraphicsView."
msgstr "키보드 이벤트를 GraphicsView에 위임하여 처리합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.keyPressEvent:3 of
msgid ""
"This exists for compatibility with tests and Qt's event system. All actual "
"handling is in GraphicsView."
msgstr "이것은 테스트와 Qt의 이벤트 시스템과의 호환성을 위해 존재합니다. 모든 실제 처리는 GraphicsView에 있습니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.go_to_first_page:1 of
msgid "Navigate to first page."
msgstr "첫 페이지로 이동합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.previous_page:1 of
msgid "Navigate to previous page."
msgstr "이전 페이지로 이동합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.next_page:1 of
msgid "Navigate to next page."
msgstr "다음 페이지로 이동합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.go_to_last_page:1 of
msgid "Navigate to last page."
msgstr "마지막 페이지로 이동합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.closeEvent:1 of
msgid "Handle window close event and cleanup resources."
msgstr "창 닫기 이벤트 처리 및 리소스 정리."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.close_pdf:1 of
msgid "Close the current PDF document without exiting the application."
msgstr "응용 프로그램을 종료하지 않고 현재 PDF 문서를 닫습니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.show_preferences_dialog:1 of
msgid "Show the preferences dialog with proper lifecycle management."
msgstr "올바른 라이프사이클 관리를 사용하여 선호도 대화상자를 표시합니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.load_recent_file:1 of
msgid "Load a recent file from the menu."
msgstr "메뉴에서 최근 파일을 불러옵니다."

#: momovu.views.main_window.MainWindow.load_recent_file:3 of
msgid "Path to the PDF file to load"
msgstr "로드할 PDF 파일의 경로"

#: ../../../_source/api.rst:130
msgid "Page Item"
msgstr "페이지 항목"

#: momovu.views.page_item:1 of
msgid ""
"PDF page item for MVP viewer - renders dynamically based on zoom level."
msgstr "MVP 뷰어용 PDF 페이지 항목 - 줌 수준에 따라 동적으로 렌더링됩니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QGraphicsItem`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QGraphicsItem`"

#: momovu.views.page_item.PageItem:1 of
msgid "PDF page graphics item that renders dynamically based on zoom level."
msgstr "확대 수준에 따라 동적으로 렌더링되는 PDF 페이지 그래픽 항목."

#: momovu.views.page_item.PageItem:3 of
msgid ""
"This is a simplified version of PageItem specifically for the MVP viewer. It"
" renders the PDF page at the appropriate resolution for the current zoom "
"level."
msgstr ""
"이것은 MVP 뷰어를 위해 특별히 간소화된 PageItem의 버전입니다. 현재 줌 수준에 적합한 해상도로 PDF 페이지를 렌더링합니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem.__init__:1 of
msgid "Initialize the PDF page item."
msgstr "PDF 페이지 항목 초기화."

#: momovu.views.page_item.PageItem.__init__:3 of
msgid "The PDF document"
msgstr "PDF 문서"

#: momovu.views.page_item.PageItem.__init__:4 of
msgid "Zero-based page number"
msgstr "0부터 시작하는 페이지 번호"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:5
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:5
#: momovu.views.page_item.PageItem.__init__:5 of
msgid "Page width in points"
msgstr "포인트 단위의 페이지 너비"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:6
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:6
#: momovu.views.page_item.PageItem.__init__:6 of
msgid "Page height in points"
msgstr "포인트 단위의 페이지 높이"

#: momovu.views.page_item.PageItem.boundingRect:1 of
msgid "Define item's scene space boundaries for Qt rendering."
msgstr "Qt 렌더링을 위해 항목의 장면 공간 경계를 정의합니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem.paint:1 of
msgid ""
"Render only the visible portion of the PDF page for optimal performance."
msgstr "최적의 성능을 위해 PDF 페이지의 보이는 부분만 렌더링합니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem.paint:3 of
msgid "Uses caching and buffer zones for smooth panning experience."
msgstr "캐싱 및 버퍼 영역을 사용하여 원활한 패닝 경험을 제공합니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem.cleanup:1 of
msgid "Clean up resources when page item is being removed."
msgstr "페이지 항목이 제거될 때 리소스를 정리합니다."

#: momovu.views.page_item.PageItem.cleanup:3 of
msgid ""
"This is called when the scene is cleared or the item is removed. Ensures "
"timers are stopped to prevent crashes."
msgstr "시작된 씬이 해제되거나 항목이 제거될 때 호출됩니다. 타이머가 중지되어 크래시가 발생하지 않도록 보장합니다."

#: ../../../_source/api.rst:138
msgid "View Components"
msgstr "보기 구성 요소"

#: ../../../_source/api.rst:140
msgid "These components handle specific aspects of the view layer."
msgstr "이러한 구성 요소는 뷰 레이어의 특정 측면을 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst:143
msgid "About Dialog"
msgstr "대화에 관하여"

#: momovu.views.components.about_dialog:1 of
msgid "About dialog component for the Momovu application."
msgstr "모모뷰 애플리케이션의 대화 상자 구성 요소에 대한 정보."

#: momovu.views.components.about_dialog:3 of
msgid ""
"This module provides a dedicated About dialog that displays application "
"information, version details, and links to resources."
msgstr "이 모듈은 애플리케이션 정보, 버전 세부 사항 및 자원 링크를 표시하는 전용 정보 대화상자를 제공합니다."

#: momovu.lib.shortcuts_dialog.ShortcutsDialog:1
#: momovu.views.components.about_dialog.AboutDialog:1
#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog:1
#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.SpineWidthCalculatorDialog:1
#: of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QDialog`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QDialog`"

#: momovu.views.components.about_dialog.AboutDialog:1 of
msgid "About dialog showing application information and version details."
msgstr "앱 정보 및 버전 세부 정보를 표시하는 대화 상자입니다."

#: momovu.views.components.about_dialog.AboutDialog.__init__:1 of
msgid "Initialize the About dialog."
msgstr "정보 대화상자 초기화."

#: momovu.views.components.about_dialog.AboutDialog.__init__:3
#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.SpineWidthCalculatorDialog.__init__:3
#: of
msgid "Parent widget for the dialog"
msgstr "다이얼로그의 부모 위젯"

#: ../../../_source/api.rst:151
msgid "Cleanup Coordinator"
msgstr "청소 조정자"

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator:1 of
msgid "Cleanup coordinator for managing resource cleanup during shutdown."
msgstr "종료 시 리소스 정리 관리를 위한 클리ーン업 조정자입니다."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator:3 of
msgid ""
"This component handles the orderly cleanup of all resources when the main "
"window closes or encounters an error during initialization. It ensures "
"components are cleaned up in the correct order to prevent crashes from "
"dangling references."
msgstr ""
"이 구성 요소는 메인 창이 닫히거나 초기화 중 오류가 발생할 때 모든 리소스의 순차적인 정리 작업을 처리합니다. 이는 구성 요소가 올바른"
" 순서로 정리되어, 해제되지 않은 참조로 인한 충돌을 방지하도록 보장합니다."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator:1 of
msgid "Coordinates cleanup of all components during shutdown."
msgstr "종료 시 모든 구성 요소의 정리 작업을 조율합니다."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator:3 of
msgid ""
"This class manages the cleanup process in phases to ensure proper ordering "
"and prevent crashes from dangling signal connections or references."
msgstr "이 클래스는 매단계에서 정리 과정을 관리하여 올바른 순서를 보장하고, 매달린 신호 연결이나 참조로 인한 충돌을 방지합니다."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator.__init__:1
#: of
msgid "Initialize the cleanup coordinator."
msgstr "정리 조정자를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator.__init__:3
#: of
msgid "Reference to the main window containing components to clean up"
msgstr "청소할 구성요소를 포함하는 메인 창 참조"

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator.cleanup_resources:1
#: of
msgid "Execute phased shutdown sequence to safely release all resources."
msgstr "모든 자원을 안전하게 해제하기 위해 단계적 종료 시퀀스를 실행하십시오."

#: momovu.views.components.cleanup_coordinator.CleanupCoordinator.cleanup_resources:3
#: of
msgid ""
"Cleanup phases: 1. Disconnect signals (prevents crashes from dangling "
"connections) 2. Clean up view components (they reference other components) "
"3. Clear graphics scene 4. Clean up PDF document 5. Clean up presenters"
msgstr ""
"청소 단계: 1. 신호 연결 해제(끊어진 연결로 인한 충돌 방지) 2. 뷰 구성요소 정리(다른 구성요소를 참조함) 3. 그래픽스 장면 "
"초기화 4. PDF 문서 정리 5. 프레젠터 정리"

#: ../../../_source/api.rst:159
msgid "Dialog Manager"
msgstr "대화 관리자"

#: momovu.views.components.dialog_manager:1 of
msgid "Dialog manager component for handling all dialog operations."
msgstr "대화 관리 컴포넌트 - 모든 대화 작업을 처리합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager:3 of
msgid ""
"This component follows the Single Responsibility Principle by centralizing "
"all dialog-related functionality, making the main window cleaner and more "
"focused."
msgstr ""
"이 구성 요소는 모든 대화상자 관련 기능을 중앙집중화함으로써 단일 책임 원칙을 따르며, 메인 창을 더 깔끔하고 집중적으로 만듭니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager:1 of
msgid "Manages all dialog operations for the application."
msgstr "응용 프로그램의 모든 대화상자 작업을 관리합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager:3 of
msgid ""
"This class encapsulates dialog creation, display, and result handling, "
"providing a clean interface for the main window to use dialogs without "
"dealing with implementation details."
msgstr ""
"이 클래스는 대화상자의 생성, 표시 및 결과 처리를 캡슐화하여, 메인 윈도우가 구현 세부 사항을 다루지 않고 대화상자를 사용할 수 있도록"
" 깔끔한 인터페이스를 제공한다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.__init__:1 of
msgid "Initialize the dialog manager."
msgstr "대화 관리자를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.__init__:3 of
msgid "The parent widget (typically MainWindow) for dialogs"
msgstr "대화상자에 대한 부모 위젯(일반적으로 MainWindow)"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.set_file_load_callback:1
#: of
msgid "Register handler for file selection from open dialog."
msgstr "열기 대화상자에서 파일 선택을 위한 핸들러 등록."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.set_file_load_callback:3
#: of
msgid "Function that receives the selected PDF file path"
msgstr "선택한 PDF 파일 경로를 수신하는 기능"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.set_page_navigation_callback:1
#: of
msgid "Register handler for go-to-page dialog results."
msgstr "페이지 이동 대화 상자 결과를 처리할 핸들러 등록."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.set_page_navigation_callback:3
#: of
msgid "Function that receives the target page number (1-based)"
msgstr "대상 페이지 번호(1부터 시작)를 받는 함수"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_open_file_dialog:1
#: of
msgid "Display PDF file selection dialog and trigger callback on selection."
msgstr "PDF 파일 선택 대화상자를 표시하고 선택 시 콜백을 트리거합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_shortcuts_dialog:1
#: of
msgid "Display the keyboard shortcuts reference dialog."
msgstr "키보드 단축키 참조 대화상자를 표시합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_about_dialog:1 of
msgid "Display application information and credits dialog."
msgstr "앱 정보 및 크레딧 대화 상자를 표시합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog:1
#: of
msgid "Display page number input dialog and trigger navigation callback."
msgstr "페이지 번호 입력 대화상자를 표시하고 이동 콜백을 트리거합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog:3
#: of
msgid "Currently displayed page (1-based)"
msgstr "현재 표시된 페이지 (1부터 시작)"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog:4
#: of
msgid "Maximum page number allowed"
msgstr "허용되는 최대 페이지 번호"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog:5
#: of
msgid "False prevents dialog display"
msgstr "False는 대화 상자 표시를 방지합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog_with_presenters:1
#: of
msgid "Extract page info from presenters and show go-to-page dialog."
msgstr "발표자에서 페이지 정보를 추출하고, 해당 페이지로 이동하는 대화상자를 표시합니다."

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog_with_presenters:3
#: of
msgid "Source for document loaded state"
msgstr "문서 로드 상태의 소스"

#: momovu.views.components.dialog_manager.DialogManager.show_go_to_page_dialog_with_presenters:4
#: of
msgid "Source for current/total page counts"
msgstr "현재/총 페이지 수의 소스"

#: ../../../_source/api.rst:167
msgid "Document Operations"
msgstr "문서 작업"

#: momovu.views.components.document_operations:1 of
msgid "Document operation utilities for the Main Window."
msgstr "메인 창의 문서 작업 유틸리티."

#: momovu.views.components.document_operations:3 of
msgid ""
"This module contains pure functions and utilities for document operations, "
"extracted from the Main Window to reduce complexity and improve testability."
msgstr ""
"이 모듈은 문서 작업을 위한 순수 함수 및 유틸리티로, 메인 윈도우에서 복잡도를 줄이고 테스트 가능성을 향상시키기 위해 추출되었습니다."

#: momovu.views.components.document_operations.extract_filename_from_path:1 of
msgid "Get filename component from full path."
msgstr "전체 경로에서 파일 이름 구성 요소 가져오기."

#: momovu.views.components.document_operations.extract_filename_from_path:3 of
msgid "Full or relative path"
msgstr "전체 경로 또는 상대 경로"

#: momovu.views.components.document_operations.extract_filename_from_path:5 of
msgid "Filename with extension (e.g., 'document.pdf')"
msgstr "확장자를 포함한 파일 이름 (예: 'document.pdf')"

#: momovu.views.components.document_operations.format_window_title:1 of
msgid "Build window title showing app name and current document."
msgstr "앱 이름과 현재 문서를 표시하는 빌드 창 제목."

#: momovu.views.components.document_operations.format_window_title:3 of
msgid "Application name (e.g., 'Momovu')"
msgstr "앱 이름 (예: 'Momovu')"

#: momovu.views.components.document_operations.format_window_title:4 of
msgid "Current document name to append"
msgstr "현재 문서 이름을 추가할까요"

#: momovu.views.components.document_operations.format_window_title:6 of
msgid "'AppName' or 'AppName - filename.pdf'"
msgstr "'앱이름' 또는 '앱이름 - 파일이름.pdf'"

#: momovu.views.components.document_operations.should_show_error_dialog:1 of
msgid "Filter out system exits from user-facing error dialogs."
msgstr "사용자에게 노출되는 오류 대화상자에서 시스템 종료를 필터링하십시오."

#: momovu.views.components.document_operations.should_show_error_dialog:3 of
msgid "Exception to evaluate"
msgstr "평가 예외"

#: momovu.views.components.document_operations.should_show_error_dialog:5 of
msgid "False for KeyboardInterrupt/SystemExit, True otherwise"
msgstr "KeyboardInterrupt/SystemExit인 경우 False, 그 외의 경우 True"

#: momovu.views.components.document_operations.create_error_message:1 of
msgid "Format exception into readable error message for users."
msgstr "사용자가 읽을 수 있는 오류 메시지로 포맷 예외를 변환합니다."

#: momovu.views.components.document_operations.create_error_message:3 of
msgid "Exception to format"
msgstr "포맷 예외"

#: momovu.views.components.document_operations.create_error_message:4 of
msgid "Optional location/operation description"
msgstr "선택적 위치/운영 설명"

#: momovu.views.components.document_operations.create_error_message:6 of
msgid "Human-readable error description"
msgstr "사람이 읽을 수 있는 오류 설명"

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult:1 of
msgid "Result of a document operation with success/failure information."
msgstr "성공/실패 정보가 포함된 문서 작업 결과."

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult.__init__:1
#: of
msgid "Initialize the result."
msgstr "결과를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult.__init__:3
#: of
msgid "Whether the operation succeeded"
msgstr "작업이 성공했는지"

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult.__init__:4
#: of
msgid "Optional message about the operation"
msgstr "작업에 대한 선택적 메시지"

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult.__init__:5
#: of
msgid "Optional data returned by the operation"
msgstr "작업에 의해 반환된 선택적 데이터"

#: momovu.views.components.document_operations.DocumentOperationResult.__bool__:1
#: of
msgid "Enable 'if result:' syntax to check success."
msgstr "'if result:' 구문을 사용하여 성공 여부를 확인합니다."

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:1 of
msgid "Wrap operation with try/catch and structured result."
msgstr "try/catch로 작업을 감싸고 구조화된 결과를 반환합니다."

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:3 of
msgid "Description for logging"
msgstr "로그 기록 설명"

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:4 of
msgid "Callable to execute"
msgstr "실행 가능한 호출 가능"

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:5 of
msgid "Positional arguments for operation"
msgstr "작업에 대한 위치 인수"

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:6 of
msgid "Keyword arguments for operation"
msgstr "연산에 대한 키워드 인수"

#: momovu.views.components.document_operations.safe_document_operation:8 of
msgid "Result object with success flag and error details"
msgstr "성공 플래그와 오류 세부 정보를 포함한 결과 객체"

#: ../../../_source/api.rst:175
msgid "Graphics View"
msgstr "그래픽 보기"

#: momovu.views.components.graphics_view:1 of
msgid ""
"Custom graphics view component for PDF viewing with mouse and keyboard "
"support."
msgstr "마우스 및 키보드 지원을 갖춘 PDF 보기용 사용자 지정 그래픽 뷰 컴포넌트."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QGraphicsView`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QGraphicsView`"

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView:1 of
msgid "Custom graphics view with mouse wheel and DIRECT keyboard support."
msgstr "마우스 휠 및 직접 키보드 지원이 있는 사용자 지정 그래픽 보기."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.__init__:1 of
msgid "Initialize the graphics view."
msgstr "그래픽 뷰를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.__init__:3 of
msgid "Reference to the main window for event handling"
msgstr "이벤트 처리를 위한 메인 창 참조"

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.keyPressEvent:1 of
msgid "Central keyboard event handler for all viewer shortcuts."
msgstr "모든 뷰어 단축키에 대한 중앙 키보드 이벤트 핸들러입니다."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.keyPressEvent:3 of
msgid ""
"Handles navigation, zoom, and UI toggle shortcuts. Arrow keys adapt based on"
" zoom level (pan when zoomed, navigate otherwise)."
msgstr ""
"네비게이션, 줌 및 UI 토글 단축키를 처리합니다. 화살표 키는 줌 수준에 따라 달라집니다(줌이 되었을 때는 팬, 아닐 때는 이동)."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.keyPressEvent:6 of
msgid ""
"NOTE: When adding or modifying keyboard shortcuts here, remember to update "
"the shortcuts dialog in lib/shortcuts_dialog.py::_populate_shortcuts()"
msgstr ""
"참고: 여기에서 키보드 단축키를 추가하거나 수정할 때, "
"lib/shortcuts_dialog.py::_populate_shortcuts()에 있는 단축키 대화상자를 업데이트하는 것을 잊지 "
"마세요."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.wheelEvent:1 of
msgid "Handle mouse wheel for zoom, pan, or page navigation."
msgstr "마우스 휠을 사용하여 확대, 이동 또는 페이지 이동을 처리합니다."

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.wheelEvent:3 of
msgid ""
"Behavior depends on modifiers and zoom level: - Ctrl + Scroll: Zoom at mouse"
" position - Shift + Scroll: Horizontal pan (at any zoom level) - When zoomed"
" in (>1.05x): Vertical pan - When not zoomed: Page navigation"
msgstr ""
"동작은 수정 키와 줌 수준에 따라 달라집니다:  \n"
"- Ctrl + 스크롤: 마우스 위치에서 줌  \n"
"- Shift + 스크롤: 수평 패닝 (모든 줌 수준에서 가능)  \n"
"- 확대 상태 (>1.05배): 수직 패닝  \n"
"- 확대되지 않은 상태: 페이지 이동"

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.wheelEvent:9 of
msgid "Qt wheel event containing delta and modifiers"
msgstr "델타와 모디파이어를 포함한 Qt 휠 이벤트"

#: momovu.views.components.graphics_view.GraphicsView.cleanup:1 of
msgid "Release scene connection and clear references (idempotent)."
msgstr "연결을 해제하고 참조를 지웁니다(idempotent)."

#: ../../../_source/api.rst:183
msgid "Margin Renderer"
msgstr "마진 렌더러"

#: momovu.views.components.margin_renderer:1 of
msgid "Margin rendering component for the PDF viewer."
msgstr "PDF 뷰어의 마진 렌더링 구성 요소."

#: momovu.views.components.margin_renderer:3 of
msgid ""
"This refactored version delegates to specialized renderers for each document"
" type, following the Single Responsibility Principle and keeping the file "
"under 400 lines."
msgstr ""
"이 리팩토링된 버전은 각 문서 유형에 맞는 전용 렌더러에 위임함으로써 단일 책임 원칙을 따르고 파일 줄 수를 400줄 이하로 유지합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer:1 of
msgid ""
"Component responsible for coordinating margin, trim line, and overlay "
"rendering."
msgstr "여백, 트림라인 및 오버레이 렌더링을 조정하는 구성 요소입니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer:3 of
msgid ""
"This class delegates actual rendering to specialized renderers based on "
"document type, following the Single Responsibility Principle."
msgstr ""
"이 클래스는 단일 책임 원칙(Single Responsibility Principle)을 따르며, 문서 유형에 따라 실제 렌더링을 "
"전문화된 렌더러에게 위임합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.__init__:1 of
msgid "Initialize the margin renderer."
msgstr "마진 렌더러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.__init__:3
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:3
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:3
#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.__init__:3
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.__init__:3
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.__init__:3
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.__init__:3 of
msgid "The Qt graphics scene to render to"
msgstr "렌더링할 Qt 그래픽스 시장"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.__init__:4
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:6
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:6 of
msgid "Presenter for margin operations"
msgstr "마진 운영 프레젠테이터"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.__init__:5
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:8
#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.__init__:4
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.__init__:4
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.__init__:4
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.__init__:4 of
msgid "Optional configuration manager for reading user preferences"
msgstr "사용자 선호도를 읽는 선택적 구성 관리자"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:1
#: of
msgid "Render all enabled overlays on top of page content."
msgstr "페이지 콘텐츠 위에 모든 활성화된 오버레이를 렌더링합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:3
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:3
#: of
msgid "Page left edge in scene coordinates"
msgstr "시작 좌표에서 페이지 왼쪽 경계"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:4
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:4
#: of
msgid "Page top edge in scene coordinates"
msgstr "시작 좌표에서 페이지 상단 경계"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.draw_page_overlays:7
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:7
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:7
#: of
msgid "Optional edge to skip when drawing trim lines (\"left\" or \"right\")"
msgstr "테두리 선을 그릴 때 건너뛸 선택적 테두리 (\"left\" 또는 \"right\")"

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.set_show_fold_lines:1
#: of
msgid "Enable/disable spine and flap fold indicators."
msgstr "등과 겉장의 접힘 표시를 활성화/비활성화합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.set_show_fold_lines:3
#: of
msgid "True to display fold lines on covers/dustjackets"
msgstr "표지/도서 표지를 접는 선을 표시할 경우 참(True)으로 설정합니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.clear_renderer_caches:1
#: of
msgid "Clear cached configuration values in all renderers."
msgstr "모든 렌더러에서 캐시된 구성 값을 지웁니다."

#: momovu.views.components.margin_renderer.MarginRenderer.clear_renderer_caches:3
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.clear_renderer_caches:3
#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.clear_caches:3 of
msgid ""
"This should be called when configuration changes to ensure new values are "
"loaded."
msgstr "설정이 변경될 때 호출되어야 하며, 새 값이 로드되도록 보장해야 합니다."

#: ../../../_source/api.rst:191
msgid "Menu Builder"
msgstr "메뉴 빌더"

#: momovu.views.components.menu_builder:1 of
msgid "Menu builder component for the main window."
msgstr "메인 창용 메뉴 빌더 구성 요소."

#: momovu.views.components.menu_builder:3 of
msgid "This component handles all menu creation and setup."
msgstr "이 구성 요소는 모든 메뉴 생성 및 설정을 처리합니다."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder:1 of
msgid "Component responsible for building and managing the menu bar."
msgstr "메뉴 바를 구축하고 관리하는 데 책임 있는 구성 요소."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.__init__:1 of
msgid "Initialize the menu builder."
msgstr "메뉴 빌더를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.__init__:3 of
msgid "The main window to add menus to"
msgstr "메뉴를 추가할 주 창"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.build_menus:1 of
msgid "Create and populate all application menus in the menu bar."
msgstr "메뉴 바에 모든 애플리케이션 메뉴를 생성하고 채운다."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:1 of
msgid "Set initial checked states for View menu overlay toggles."
msgstr "보기 메뉴 오버레이 전환의 초기 선택 상태를 설정합니다."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:3 of
msgid "Whether margins should be visible initially"
msgstr "초기 상태에서 여백이 표시되어야 하는지 여부"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:4 of
msgid "Whether trim lines should be visible initially"
msgstr "처음에 테두리 선을 표시할지 여부"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:5 of
msgid "Whether barcode area should be visible initially"
msgstr "바코드 영역이 처음에 표시되어야 할지 여부"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:6 of
msgid "Whether fold lines should be visible initially"
msgstr "초기 상태에서 접는 선이 보이도록 할 것인지 여부"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_initial_states:7 of
msgid "Whether bleed lines should be visible initially"
msgstr "처음에 출혈 라인이 보이도록 할지 여부"

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_view_menu_for_document_type:1
#: of
msgid ""
"Show/hide View menu items based on what's relevant for the document type."
msgstr "문서 유형에 따라 보기 메뉴 항목을 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.menu_builder.MenuBuilder.update_view_menu_for_document_type:3
#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.set_document_type:3 of
msgid "One of 'interior', 'cover', or 'dustjacket'"
msgstr "'내지', '표지', 또는 '겉표지' 중 하나입니다."

#: ../../../_source/api.rst:199
msgid "Navigation Controller"
msgstr "네비게이션 컨트롤러"

#: momovu.views.components.navigation_controller:1 of
msgid ""
"Centralized navigation controller - single source of truth for ALL "
"navigation."
msgstr "집중식 네비게이션 컨트롤러 - 모든 네비게이션의 단일 진실 원천."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController:1 of
msgid "Controls all navigation in the application."
msgstr "응용 프로그램 내 모든 탐색을 제어합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController:3 of
msgid ""
"This is the SINGLE place where navigation happens. No more scattered "
"methods, no more event chains."
msgstr "이곳이 바로 네비게이션이 이루어지는 유일한 장소입니다. 더 이상 흩어진 메서드나 이벤트 체인은 없습니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.__init__:1
#: of
msgid "Initialize the navigation controller."
msgstr "네비게이션 컨트롤러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.__init__:3
#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.__init__:3
#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.__init__:3
#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.__init__:3 of
msgid "Reference to the main window"
msgstr "메인 창 참조"

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.scroll_controller:1
#: of
msgid "Lazy initialization of scroll controller."
msgstr "스크롤 컨트롤러의 레이지 초기화."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_first:1
#: of
msgid "Navigate to the first page."
msgstr "첫 번째 페이지로 이동하세요."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_previous:1
#: of
msgid "Navigate to the previous page or page pair in side-by-side mode."
msgstr "측면 모드에서 이전 페이지 또는 페이지 쌍으로 이동합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_next:1
#: of
msgid "Navigate to the next page or page pair in side-by-side mode."
msgstr "측면 모드에서 다음 페이지 또는 페이지 쌍으로 이동합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_last:1
#: of
msgid "Navigate to the last page."
msgstr "마지막 페이지로 이동하세요."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_to_page:1
#: of
msgid "Navigate to a specific page by number."
msgstr "번호로 특정 페이지로 이동합니다."

#: momovu.views.components.navigation_controller.NavigationController.navigate_to_page:3
#: of
msgid "1-based page number to navigate to"
msgstr "이동할 1부터 시작하는 페이지 번호"

#: ../../../_source/api.rst:207
msgid "Page Positions"
msgstr "페이지 위치"

#: momovu.views.components.page_positions:1 of
msgid "Page position calculator for determining page locations in the view."
msgstr "보기 내 페이지 위치를 결정하기 위한 페이지 위치 계산기."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions:1 of
msgid "Calculates page positions for scrolling and navigation."
msgstr "스크롤링 및 탐색을 위한 페이지 위치를 계산합니다."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.__init__:1 of
msgid "Initialize the calculator."
msgstr "계산기를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.__init__:3
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:5
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:5
#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.__init__:4 of
msgid "Presenter for document operations"
msgstr "문서 작업용 프레젠테이션"

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.__init__:4
#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:7
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:7
#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.__init__:5 of
msgid "Presenter for navigation operations"
msgstr "항해 운영용 프레젠테이터"

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_single_page_position:1
#: of
msgid "Find center point of page in vertically stacked layout."
msgstr "수직 스택 레이아웃에서 페이지의 중심점을 찾습니다."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_single_page_position:5
#: of
msgid "(x, y) scene coordinates of page center"
msgstr "(가로, 세로) 페이지 중심의 씬 좌표"

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_page_pair_position:1
#: of
msgid "Find center point of page pair containing the given page."
msgstr "주어진 페이지를 포함하는 페이지 쌍의 중심점을 찾습니다."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_page_pair_position:3
#: of
msgid "Book layout: page 1 alone, then pairs (2-3), (4-5), etc."
msgstr "책 레이아웃: 1페이지는 혼자, 이후 (2-3), (4-5) 등 쌍으로 구성됩니다."

#: momovu.views.components.page_positions.PagePositions.calculate_page_pair_position:7
#: of
msgid "(x, y) scene coordinates of pair center"
msgstr "(x, y) 씬 좌표의 쌍 중심"

#: ../../../_source/api.rst:215
msgid "Page Renderer"
msgstr "페이지 렌더러"

#: momovu.views.components.page_renderer:1 of
msgid "Page rendering component for the PDF viewer."
msgstr "PDF 뷰어의 페이지 렌더링 구성 요소."

#: momovu.views.components.page_renderer:3 of
msgid ""
"This refactored version uses the Strategy pattern to delegate rendering to "
"specialized strategies based on the view mode and document type."
msgstr "이 리팩토링된 버전은 뷰 모드와 문서 유형에 따라 렌더링을 전문화된 전략에 위임하는 전략 패턴을 사용합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer:1 of
msgid "Component responsible for coordinating page rendering."
msgstr "페이지 렌더링을 조정하는 구성 요소입니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer:3 of
msgid ""
"This class uses the Strategy pattern to delegate actual rendering to "
"specialized strategies based on the current view mode."
msgstr "이 클래스는 현재 보기 모드에 따라 전문화된 전략에 실제 렌더링을 위임하기 위해 전략 패턴을 사용합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:1 of
msgid "Initialize the page renderer."
msgstr "페이지 렌더러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.__init__:4
#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:4 of
msgid "The Qt PDF document"
msgstr "Qt PDF 문서"

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.render_current_page:1 of
msgid "Select and execute the appropriate rendering strategy."
msgstr "적절한 렌더링 전략을 선택하고 실행하십시오."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.render_current_page:3 of
msgid ""
"Strategy selection based on: - Presentation mode → single/pair only - "
"Interior + side-by-side → all pairs stacked - Interior + single → all pages "
"stacked - Cover/dustjacket → single page only"
msgstr ""
"기준에 따른 전략 선택:  \n"
"- 발표 모드 → 단일/쌍 페이지만  \n"
"- 내부 + 나란히 → 모든 쌍 페이지 쌓기  \n"
"- 내부 + 단일 → 모든 페이지 쌓기  \n"
"- 표지/겉표지 → 단일 페이지만"

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.render_current_page:9 of
msgid "Optional zoom adjustment after rendering"
msgstr "렌더링 후 선택적 줌 조정"

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.set_presentation_mode:1
#: of
msgid "Enable/disable presentation mode rendering."
msgstr "프레젠테이션 모드 렌더링을 활성화/비활성화합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.set_presentation_mode:3
#: of
msgid "True for single page/pair only, False for stacked pages"
msgstr "단일 페이지/쌍에 대해서만 참, 쌓인 페이지에 대해서는 거짓"

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.set_show_fold_lines:1 of
msgid "Control spine/flap fold line visibility."
msgstr "등면/날개 접선의 가시성을 제어합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.set_show_fold_lines:3 of
msgid "True to display fold indicators on covers/dustjackets"
msgstr "표지/도서표지에 접힘 표시를 표시할 경우 True로 설정합니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.clear_renderer_caches:1
#: of
msgid "Clear cached configuration values in renderers."
msgstr "렌더러에서 캐시된 구성 값을 지웁니다."

#: momovu.views.components.page_renderer.PageRenderer.cleanup:1 of
msgid "Release all strategy instances and clear references (idempotent)."
msgstr "모든 전략 인스턴스를 해제하고 참조를 지웁니다(idempotent)."

#: ../../../_source/api.rst:223
msgid "Page SpinBox"
msgstr "페이지 스피너"

#: momovu.views.components.page_spinbox:1 of
msgid "Custom QSpinBox that properly handles navigation keys."
msgstr "올바르게 네비게이션 키를 처리하는 사용자 지정 QSpinBox입니다."

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QSpinBox`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtWidgets.QSpinBox`"

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox:1 of
msgid ""
"Custom spinbox for page navigation that doesn't interfere with document "
"navigation keys."
msgstr "문서 탐색 키와 충돌하지 않는 페이지 탐색을 위한 사용자 지정 스피너."

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.__init__:1 of
msgid "Initialize the page spinbox."
msgstr "페이지 스피너를 초기화합니다."

#: momovu.lib.shortcuts_dialog.ShortcutsDialog.__init__:3
#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.__init__:3
#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.__init__:4 of
msgid "Parent widget"
msgstr "부모 위젯"

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.set_main_window:1 of
msgid "Connect to main window for delegating navigation keys."
msgstr "주 창에 연결하여 네비게이션 키를 위임합니다."

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.set_main_window:3 of
msgid "MainWindow instance with graphics_view"
msgstr "그래픽스_뷰를 가진 MainWindow 인스턴스"

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.keyPressEvent:1 of
msgid "Intercept navigation keys and delegate to graphics view."
msgstr "네비게이션 키를 가로채고 그래픽 뷰에 위임합니다."

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.keyPressEvent:3 of
msgid ""
"Allows arrow keys, page up/down, etc. to navigate document instead of "
"changing spinbox value."
msgstr "화살표 키, 페이지 업/다운 등을 사용하여 문서를 이동할 수 있도록 스피너 값 변경 대체."

#: momovu.views.components.page_spinbox.PageSpinBox.keyPressEvent:6 of
msgid "Qt keyboard event"
msgstr "Qt 키보드 이벤트"

#: ../../../_source/api.rst:231
msgid "Preferences Dialog"
msgstr "선호도 대화상자"

#: momovu.views.components.preferences_dialog:1 of
msgid "Preferences dialog for Momovu application."
msgstr "모모보 애플리케이션의 환경설정 대화상자."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog:1 of
msgid "Preferences dialog following PySide6 best practices."
msgstr "PySide6 최고의 실무에 따르는 선호도 대화상자."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.__init__:1 of
msgid "Initialize the preferences dialog."
msgstr "선호도 대화상자 초기화."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.__init__:3 of
msgid "Configuration manager instance"
msgstr "구성 관리자 인스턴스"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.setup_ui:1 of
msgid "Set up the dialog UI."
msgstr "대화형 UI를 설정하십시오."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_general_tab:1
#: of
msgid "Create the general settings tab."
msgstr "일반 설정 탭을 생성합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_general_tab:3
#: of
msgid "Widget containing general settings"
msgstr "일반 설정을 포함하는 위젯"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_colors_tab:1
#: of
msgid "Create the colors settings tab."
msgstr "색상 설정 탭을 생성합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_colors_tab:3
#: of
msgid "Widget containing color settings"
msgstr "색상 설정을 포함하는 위젯"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_recent_files_tab:1
#: of
msgid "Create the recent files management tab."
msgstr "최근 파일 관리 탭을 생성합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_recent_files_tab:3
#: of
msgid "Widget containing recent files list"
msgstr "최근 파일 목록을 포함하는 위젯"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_color_button:1
#: of
msgid "Create a color picker button with preview."
msgstr "미리보기와 함께 색상 선택 버튼 만들기"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_color_button:3
#: of
msgid "Initial color"
msgstr "초기 색상"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.create_color_button:5
#: of
msgid "Color picker button"
msgstr "색상 선택 버튼"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.update_color_button:1
#: of
msgid "Update button appearance to show color."
msgstr "색상을 표시하도록 업데이트 버튼 외형 변경."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.update_color_button:3
#: of
msgid "Button to update"
msgstr "업데이트 버튼"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.update_color_button:4
#: of
msgid "Color to display"
msgstr "표시할 색상"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.choose_color:1
#: of
msgid "Open color dialog for the specified overlay type."
msgstr "지정된 오버레이 유형에 대한 색상 대화 상자를 엽니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.choose_color:3
#: of
msgid "Type of overlay to set color for"
msgstr "색상을 설정할 오버레이 유형"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.apply_colorblind_preset:1
#: of
msgid "Apply a colorblind preset to all color settings."
msgstr "모든 색상 설정에 색약용 사전 설정을 적용합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.apply_colorblind_preset:3
#: of
msgid "Name of the preset to apply (protanopia, deuteranopia, or tritanopia)"
msgstr "적용할 사전 설정 이름(protanopia, deuteranopia, tritanopia)"

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.on_recent_file_selection_changed:1
#: of
msgid "Handle recent file selection change."
msgstr "최근 파일 선택 변경 처리."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.remove_selected_file:1
#: of
msgid "Remove the selected file from recent files."
msgstr "최근 파일에서 선택한 파일을 제거합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.reset_to_defaults:1
#: of
msgid "Reset all settings to defaults with confirmation."
msgstr "확인 후 모든 설정을 기본값으로 재설정합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.load_settings:1
#: of
msgid "Load current settings into the dialog."
msgstr "다이얼로그에 현재 설정을 로드합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.load_recent_files:1
#: of
msgid "Load recent files into the list widget."
msgstr "최근 파일을 목록 위젯에 로드합니다."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.save_settings:1
#: of
msgid ""
"Save settings from the dialog using batch update to prevent signal spam."
msgstr "대화상자에서 설정을 저장할 때 일괄 업데이트를 사용하여 신호 스팸을 방지하십시오."

#: momovu.views.components.preferences_dialog.PreferencesDialog.accept:1 of
msgid "Accept the dialog and save settings with proper cleanup."
msgstr "다이얼로그를 수락하고 적절한 정리 후 설정을 저장합니다."

#: ../../../_source/api.rst:239
msgid "Scroll Manager"
msgstr "스크롤 관리자"

#: momovu.views.components.scroll_manager:1 of
msgid "Scroll controller for managing view scrolling to pages."
msgstr "페이지로 이동할 때 화면 스크롤을 관리하는 스크롤 컨트롤러."

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager:1 of
msgid "Manages scrolling the graphics view to show specific pages."
msgstr "그래픽 보기에서 특정 페이지를 표시하도록 스크롤을 관리합니다."

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.__init__:1 of
msgid "Initialize the scroll controller."
msgstr "스크롤 컨트롤러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.__init__:3 of
msgid "The QGraphicsView to control"
msgstr "컨트롤할 QGraphicsView"

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.scroll_to_current_page:1
#: of
msgid "Center view on current page in stacked single-page layout."
msgstr "겹친 단일 페이지 레이아웃에서 현재 페이지를 중앙에 표시합니다."

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.scroll_to_current_page_pair:1
#: of
msgid "Center view on current page pair in stacked side-by-side layout."
msgstr "스택된 옆으로 옆 레이아웃에서 현재 페이지 쌍에 중심을 맞춥니다."

#: momovu.views.components.scroll_manager.ScrollManager.scroll_to_current_page_pair:3
#: of
msgid "Follows book convention: page 1 alone, then pairs (2-3), (4-5), etc."
msgstr "책의 관례에 따름: 1페이지는 혼자, 이후 (2-3), (4-5) 등의 쌍으로 구성됨."

#: ../../../_source/api.rst:247
msgid "Signal Connections"
msgstr "신호 연결"

#: momovu.views.components.signal_connections:1 of
msgid "Signal connector component for managing all signal-slot connections."
msgstr "모든 신호-슬롯 연결을 관리하는 신호 커넥터 구성 요소."

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections:1 of
msgid "Manages all signal-slot connections for the main window."
msgstr "메인 윈도우의 모든 신호-슬롯 연결을 관리합니다."

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections:3 of
msgid ""
"This class tracks all connections for safe cleanup to prevent crashes from "
"dangling signal connections."
msgstr "이 클래스는 부유 신호 연결로 인한 충돌을 방지하기 위해 안전한 정리가 이루어지도록 모든 연결을 추적합니다."

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections.__init__:1 of
msgid "Initialize the signal connector."
msgstr "신호 커넥터를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections.__init__:3 of
msgid "The main window with signals to connect"
msgstr "연결할 신호가 있는 메인 창"

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections.connect_all_signals:1
#: of
msgid "Establish all Qt signal-slot connections for the UI."
msgstr "UI에 대한 모든 Qt 시그널-슬롯 연결을 설정합니다."

#: momovu.views.components.signal_connections.SignalConnections.cleanup:1 of
msgid ""
"Disconnect all tracked signals to prevent dangling references (idempotent)."
msgstr "모든 추적 신호를 해제하여 매달린 참조를 방지하십시오 (멱등 연산)."

#: ../../../_source/api.rst:255
msgid "Spine Width Calculator Dialog"
msgstr "척추 너비 계산기 대화상자"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog:1 of
msgid "Spine width calculator dialog for book production."
msgstr "도서 제작을 위한 책등 너비 계산기 대화상자"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog:3 of
msgid ""
"This dialog allows users to calculate spine width based on page count and "
"document type (cover or dustjacket)."
msgstr "이 대화창은 사용자가 페이지 수와 문서 유형(표지 또는 소프트커버)을 바탕으로 책등 너비를 계산할 수 있도록 합니다."

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.format_spine_width:1
#: of
msgid "Format spine width removing unnecessary trailing zeros."
msgstr "불필요한 끝자리 0을 제거하여 척추 너비 형식을 지정합니다."

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths.get_dustjacket_spine_width:5
#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.format_spine_width:3
#: of
msgid "Spine width in millimeters"
msgstr "밀리미터 단위의 책등 너비"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.format_spine_width:5
#: of
msgid "Formatted string without trailing zeros"
msgstr "마지막에 0이 없는 서식 문자열"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.calculate_cover_spine_width:1
#: of
msgid "Calculate spine width for covers using Lulu's formula."
msgstr "루루의 공식을 사용하여 표지의 척추 너비를 계산하십시오."

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.calculate_cover_spine_width:3
#: of
msgid "Number of pages in the book"
msgstr "책의 쪽수"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.calculate_cover_spine_width:5
#: of
msgid "Spine width in millimeters, rounded to 3 decimal places"
msgstr "밀리미터 단위의 책등 두께, 소수점 셋째 자리까지 반올림하여"

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.SpineWidthCalculatorDialog:1
#: of
msgid ""
"Dialog for calculating spine width based on page count and document type."
msgstr "페이지 수와 문서 유형을 기반으로 척추 너비를 계산하는 대화 상자."

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.SpineWidthCalculatorDialog.__init__:1
#: of
msgid "Initialize the spine width calculator dialog."
msgstr "척추 너비 계산기 대화상자를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.spine_width_calculator_dialog.SpineWidthCalculatorDialog.__init__:4
#: of
msgid "Initial page count to display"
msgstr "초기 표시할 페이지 수"

#: ../../../_source/api.rst:263
msgid "State Saver"
msgstr "국가 절약기"

#: momovu.views.components.state_saver:1 of
msgid "State saver component for automatically saving document state changes."
msgstr "문서 상태 변경을 자동으로 저장하는 상태 저장 구성 요소."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager:1
#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver:1
#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~PySide6.QtCore.QObject`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~PySide6.QtCore.QObject`"

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver:1 of
msgid "Automatically saves document state when it changes."
msgstr "문서 상태가 변경될 때 자동으로 저장됩니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver:3 of
msgid ""
"This component monitors various state changes and updates the recent file "
"entry to ensure all state is persisted."
msgstr "이 구성 요소는 다양한 상태 변경 사항을 모니터링하고 최근 파일 항목을 업데이트하여 모든 상태가 유지되도록 합니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.__init__:1 of
msgid "Initialize the state saver."
msgstr "상태 저장기를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.__del__:1 of
msgid "Cleanup when the state saver is destroyed."
msgstr "상태 저장기가 파괴될 때 정리합니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.connect_signals:1 of
msgid "Connect to all signals that indicate state changes."
msgstr "상태 변경을 나타내는 모든 신호에 연결하십시오."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.save_state:1 of
msgid "Save the current document state to recent files."
msgstr "현재 문서 상태를 최근 파일에 저장합니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.save_state:3 of
msgid "This debounces rapid changes to avoid excessive saves."
msgstr "이것은 급격한 변화를 방지하여 과도한 저장을 피합니다."

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.disable_saves:1 of
msgid "Temporarily disable state saving."
msgstr "임시로 상태 저장 비활성화"

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.enable_saves:1 of
msgid "Re-enable state saving."
msgstr "상태 저장 다시 활성화"

#: momovu.views.components.state_saver.StateSaver.save_state_immediate:1 of
msgid "Save the current document state immediately without debouncing."
msgstr "현재 문서 상태를 디바운싱 없이 즉시 저장합니다."

#: ../../../_source/api.rst:271
msgid "Toggle Manager"
msgstr "토글 관리자"

#: momovu.views.components.toggle_manager:1 of
msgid "Toggle manager component for handling all UI toggle operations."
msgstr "모든 UI 토글 작업을 처리하는 토글 관리자 구성 요소입니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager:1 of
msgid "Manages all toggle operations for the main window."
msgstr "메인 창의 모든 토글 작업을 관리합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.__init__:1 of
msgid "Initialize the toggle manager."
msgstr "토글 관리자를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_fullscreen:1 of
msgid "Switch between fullscreen and windowed display modes."
msgstr "전체 화면 모드와 창 모드 사이를 전환합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_presentation:1
#: of
msgid "Switch between presentation mode (fullscreen, no UI) and normal mode."
msgstr "프레젠테이션 모드(전체 화면, UI 없음)와 일반 모드 간 전환합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.enter_presentation_mode:1
#: of
msgid ""
"Enable presentation mode with fullscreen display and hidden UI elements."
msgstr "전체 화면 표시 및 숨겨진 UI 요소로 프레젠테이션 모드를 활성화합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.exit_presentation_mode:1
#: of
msgid "Return to normal viewing mode with visible UI elements."
msgstr "보이는 UI 요소와 함께 정상적인 보기 모드로 돌아갑니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_side_by_side:1
#: of
msgid ""
"Switch between single page and side-by-side page display for interior "
"documents."
msgstr "내부 문서에서 단일 페이지와 나란히 표시되는 페이지 사이를 전환합니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_margins:1 of
msgid "Show or hide the safety margin overlays on pages."
msgstr "페이지에서 안전 마진 오버레이를 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_trim_lines:1 of
msgid "Show or hide the trim/cut lines at page edges."
msgstr "페이지 가장자리의 자르기/절단선을 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_barcode:1 of
msgid "Show or hide the barcode area indicator on cover/dustjacket documents."
msgstr "표지/겉표지 문서에서 바코드 영역 표시기를 보이거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_fold_lines:1 of
msgid "Show or hide the spine/flap fold lines on cover/dustjacket documents."
msgstr "표지/겉표지 문서에서 척추/날개 접는 선을 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.toggle_bleed_lines:1
#: of
msgid ""
"Show or hide the bleed lines at page edges on cover/dustjacket documents."
msgstr "표지/겉표지 문서의 페이지 가장자리에서 출혈선을 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toggle_manager.ToggleManager.set_document_type:1 of
msgid "Change the document type and update UI accordingly."
msgstr "문서 유형을 변경하고 UI를 해당 내용에 맞게 업데이트하십시오."

#: ../../../_source/api.rst:279
msgid "Toolbar Builder"
msgstr "도구 모음 빌더"

#: momovu.views.components.toolbar_builder:1 of
msgid "Toolbar builder component for the main window."
msgstr "메인 창의 도구 모음 빌더 구성 요소."

#: momovu.views.components.toolbar_builder:3 of
msgid "This component handles toolbar creation and setup."
msgstr "이 구성 요소는 도구 모음의 생성 및 설정을 처리합니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder:1 of
msgid "Component responsible for building and managing the toolbar."
msgstr "도구 모음 빌드 및 관리를 담당하는 구성 요소."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.__init__:1 of
msgid "Initialize the toolbar builder."
msgstr "도구 모음 빌더를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.__init__:3 of
msgid "The main window to add toolbar to"
msgstr "도구 모음을 추가할 주 창"

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.build_toolbar:1 of
msgid "Create main toolbar with navigation, page controls, and zoom actions."
msgstr "네비게이션, 페이지 제어 및 줌 동작을 포함하는 주 도구 모음을 만듭니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.build_toolbar:3 of
msgid "Menu actions to reuse in toolbar (e.g., 'open')"
msgstr "도구 모음에서 재사용할 수 있는 메뉴 동작(예: '열기')"

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.build_toolbar:4 of
msgid "Presenter for determining document-specific controls"
msgstr "문서별 컨트롤을 결정하는 프레젠테이션자"

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.get_widget:1 of
msgid "Retrieve a toolbar widget by its identifier."
msgstr "식별자에 따라 도구 모음 위젯을 검색합니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.get_widget:3 of
msgid "Widget identifier (e.g., 'page_spinbox', 'num_pages_spinbox')"
msgstr "위젯 식별자 (예: 'page_spinbox', 'num_pages_spinbox')"

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.get_widget:5 of
msgid "The widget if found, None otherwise"
msgstr "위젯이 있으면 해당 위젯, 없으면 None"

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.update_toolbar_visibility:1
#: of
msgid "Show/hide toolbar controls based on document type."
msgstr "문서 유형에 따라 도구 모음 제어를 표시하거나 숨깁니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.update_toolbar_visibility:3
#: of
msgid ""
"Visibility rules: - Interior: Shows page navigation and current page spinbox"
" - Cover/Dustjacket: Shows page count spinbox for spine calculation - "
"Navigation buttons only appear for multi-page interior documents"
msgstr ""
"가시성 규칙:  \n"
"- 내부: 페이지 네비게이션 및 현재 페이지 스피너박스 표시  \n"
"- 표지/겉표지: 척 계산을 위한 페이지 수 스피너박스 표시  \n"
"- 네비게이션 버튼은 다중 페이지 내부 문서에만 나타납니다."

#: momovu.views.components.toolbar_builder.ToolbarBuilder.update_toolbar_visibility:8
#: of
msgid "Deprecated parameter, kept for compatibility"
msgstr "사용되지 않는 파라미터로, 호환성을 위해 유지됨"

#: ../../../_source/api.rst:287
msgid "UI State Manager"
msgstr "UI 상태 관리자"

#: momovu.views.components.ui_state_manager:1 of
msgid ""
"UI state manager component for handling presentation and fullscreen modes."
msgstr "화면 표시 및 전체 화면 모드를 처리하는 UI 상태 관리 컴포넌트."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager:1 of
msgid "Manages UI state transitions like presentation and fullscreen modes."
msgstr "프레젠테이션 및 전체 화면 모드와 같은 UI 상태 전이를 관리합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.__init__:1 of
msgid "Initialize the UI state manager."
msgstr "UI 상태 관리자를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.__init__:3 of
msgid "The main window to manage"
msgstr "관리하는 메인 창"

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.toggle_fullscreen:1
#: of
msgid "Switch between fullscreen and maximized window states."
msgstr "전체 화면과 최대화된 창 상태 사이를 전환합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.toggle_presentation:1
#: of
msgid "Switch between presentation mode and normal viewing mode."
msgstr "프레젠테이션 모드와 일반 보기 모드 간을 전환합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.enter_presentation_mode:1
#: of
msgid "Hide all UI chrome and enter fullscreen for distraction-free viewing."
msgstr "모든 UI 크롬을 숨기고, 방해 없는 보기 모드로 전체 화면 전환합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.exit_presentation_mode:1
#: of
msgid "Restore UI elements and return to windowed viewing mode."
msgstr "UI 요소를 복원하고 창 모드로 돌아갑니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.apply_window_state:1
#: of
msgid "Set initial window display state based on startup parameters."
msgstr "시작 매개변수를 기반으로 초기 창 표시 상태를 설정합니다."

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.apply_window_state:3
#: of
msgid "True to start in fullscreen mode"
msgstr "전체 화면 모드로 시작하려면 True로 설정하세요"

#: momovu.views.components.ui_state_manager.UIStateManager.apply_window_state:4
#: of
msgid "True to start in presentation mode"
msgstr "시작 시 프레젠테이션 모드로 실행"

#: ../../../_source/api.rst:295
msgid "Window Setup"
msgstr "윈도우 설정"

#: momovu.views.components.window_setup:1 of
msgid "Window initializer component for handling complex initialization."
msgstr "복잡한 초기화를 처리하는 윈도우 초기화 구성 요소."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup:1 of
msgid "Handles complex initialization for the main window."
msgstr "메인 창의 복잡한 초기화를 처리합니다."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.__init__:1 of
msgid "Initialize the window initializer."
msgstr "윈도우 초기화기를 초기화하십시오."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.init_models_and_presenters:1
#: of
msgid "Create MVP components and wire them together."
msgstr "MVP 구성 요소를 생성하고 이를 연결합니다."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:1 of
msgid "Cache constructor parameters for deferred initialization."
msgstr "연기 초기화를 위해 캐시 생성자 매개변수를 저장합니다."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:3 of
msgid "Initial PDF to load"
msgstr "로드할 초기 PDF"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:4 of
msgid "Page count for spine width calculation"
msgstr "등두께 계산을 위한 페이지 수"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:5 of
msgid "One of 'interior', 'cover', 'dustjacket'"
msgstr "'내지', '표지', '겉표지' 중 하나"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:6 of
msgid "Enable page pair view"
msgstr "페이지 쌍 보기 활성화"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:7 of
msgid "Display safety margins"
msgstr "안전 여유량 표시"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:8 of
msgid "Display trim indicators"
msgstr "디스플레이 트림 표시등"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:9 of
msgid "Display barcode area"
msgstr "바코드 표시 영역"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:10 of
msgid "Display spine/flap folds"
msgstr "등/날개 접기"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:11 of
msgid "Display bleed lines"
msgstr "표시 출혈선"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:12 of
msgid "Launch in presentation mode"
msgstr "프레젠테이션 모드로 시작"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.store_init_params:13 of
msgid "Launch fullscreen"
msgstr "전체 화면 실행"

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.apply_initial_settings:1
#: of
msgid "Configure UI state from stored initialization parameters."
msgstr "저장된 초기화 매개변수에서 UI 상태를 구성합니다."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.initialize_document:1 of
msgid "Load initial PDF and apply window display mode."
msgstr "초기 PDF를 로드하고 윈도우 표시 모드를 적용합니다."

#: momovu.views.components.window_setup.WindowSetup.create_action_aliases:1 of
msgid "Map builder-created actions to main window attributes for easy access."
msgstr "지도 작성자가 생성한 동작을 메인 창 속성에 매핑하여 쉽게 접근할 수 있도록 했습니다."

#: ../../../_source/api.rst:303
msgid "Zoom Controller"
msgstr "줌 컨트롤러"

#: momovu.views.components.zoom_controller:1 of
msgid "Zoom controller component for managing view zoom operations."
msgstr "뷰 줌 작업을 관리하는 줌 컨트롤러 구성 요소."

#: momovu.views.components.zoom_controller:3 of
msgid ""
"This component encapsulates all zoom-related functionality, providing a "
"clean interface for zoom operations while maintaining separation of "
"concerns."
msgstr "이 구성 요소는 모든 줌 관련 기능을 캡슐화하여, 관심사 분리를 유지하면서 줌 작업에 대한 깨끗한 인터페이스를 제공합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController:1 of
msgid "Controls all zoom operations for the PDF viewer."
msgstr "PDF 뷰어의 줌 작업을 제어합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController:3 of
msgid ""
"This class manages zoom in/out operations and fit-to-page functionality, "
"handling the complex logic for different document types and view modes. It "
"follows the Single Responsibility Principle by focusing solely on zoom-"
"related operations."
msgstr ""
"이 클래스는 확대/축소 작업과 페이지에 맞게 조정하는 기능을 관리하며, 다양한 문서 유형과 보기 모드에 대한 복잡한 로직을 처리합니다. "
"이 클래스는 확대 관련 작업에만 집중함으로써 단일 책임 원칙을 따릅니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.__init__:1 of
msgid "Initialize the zoom controller."
msgstr "줌 컨트롤러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.__init__:3 of
msgid "The graphics view to control zoom for"
msgstr "확대/축소를 제어하는 그래픽 보기"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.__init__:4 of
msgid "The graphics scene containing the content"
msgstr "내용을 포함하는 그래픽스 장면"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.__init__:3
#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.__init__:5 of
msgid "Optional parent QObject for proper cleanup"
msgstr "올바른 정리(clean-up)를 위한 선택적 부모 QObject"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_presenter_callbacks:1
#: of
msgid "Set callbacks for accessing presenters."
msgstr "프레젠터에 액세스하는 데 사용할 콜백을 설정합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_presenter_callbacks:3
#: of
msgid ""
"This allows the controller to access presenter state without creating tight "
"coupling."
msgstr ""
"이렇게 하면 컨트롤러가 프레젠터의 상태에 접근할 수 있게 해주되, 긴밀한 결합(tight coupling)을 생성하지는 않습니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_presenter_callbacks:6
#: of
msgid "Callback to get margin presenter"
msgstr "마진 프레젠터 가져오기 콜백"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_presenter_callbacks:7
#: of
msgid "Callback to get navigation presenter"
msgstr "네비게이션 프레젠터를 가져오는 콜백"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_presenter_callbacks:8
#: of
msgid "Callback to get document presenter"
msgstr "문서 프레젠터 가져오기 콜백"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_update_callback:1
#: of
msgid "Set callback for updating UI after zoom operations."
msgstr "줌 작업 후 UI를 업데이트하는 콜백 설정."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_update_callback:3
#: of
msgid "Callback to update page label"
msgstr "페이지 라벨 업데이트를 위한 콜백"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.zoom_in:1 of
msgid "Increase zoom level by the standard zoom factor from viewport center."
msgstr "표준 줌 인 요인으로 뷰포트 중심에서 줌 수준을 증가시킵니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.zoom_out:1 of
msgid "Decrease zoom level by the standard zoom factor from viewport center."
msgstr "시야 중심에서 표준 줌 인 요인으로 줌 수준을 줄입니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.get_current_zoom:1
#: of
msgid "Get the current zoom level."
msgstr "현재 줌 수준을 가져옵니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.get_current_zoom:3
#: of
msgid "Current zoom level (1.0 = 100%)"
msgstr "현재 확대 수준 (1.0 = 100%)"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_zoom_level:1 of
msgid "Set the internal zoom level without applying scale."
msgstr "스케일을 적용하지 않고 내부 줌 수준을 설정합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_zoom_level:3 of
msgid ""
"Used by GraphicsView after it performs mouse-centered zoom. This method only"
" updates the tracking value."
msgstr "GraphicsView가 마우스 중심의 줌을 수행한 후 사용됩니다. 이 메서드는 추적 값을 업데이트하는 것만 수행합니다."

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_zoom_level:6 of
msgid "The new zoom level (1.0 = 100%)"
msgstr "새로운 줌 수준 (1.0 = 100%)"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.set_zoom_level:7 of
msgid "Whether to emit the zoom_changed signal"
msgstr "줌 변경 신호를 발신할지 여부"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.fit_to_page:3 of
msgid ""
"This method handles different fitting strategies based on: - Document type "
"(interior/cover/dustjacket) - View mode (single/side-by-side)"
msgstr ""
"이 방법은 다음에 따라 다양한 맞춤 전략을 처리합니다:  \n"
"- 문서 유형(내지/표지/겉표지)  \n"
"- 보기 모드(단일/병렬)"

#: momovu.views.components.zoom_controller.ZoomController.fit_to_page:7 of
msgid ""
"For interior documents with all pages rendered, this fits only the current "
"page in view, not all pages."
msgstr "모든 페이지가 표시된 내부 문서의 경우, 이 기능은 현재 화면에 표시된 페이지만 맞춤화하고 모든 페이지는 아닙니다."

#: ../../../_source/api.rst:311
msgid "Page Rendering Strategies"
msgstr "페이지 렌더링 전략"

#: ../../../_source/api.rst:313
msgid "These strategies implement different page rendering approaches."
msgstr "이러한 전략들은 서로 다른 페이지 렌더링 방식을 구현합니다."

#: ../../../_source/api.rst:316
msgid "Base Strategy"
msgstr "기본 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.base:1 of
msgid "Base strategy for page rendering."
msgstr "페이지 렌더링의 기본 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~abc.ABC`"
msgstr "기반 클래스: :py:class:`~abc.ABC`"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy:1 of
msgid "Abstract base class for page rendering strategies."
msgstr "페이지 렌더링 전략을 위한 추상 기본 클래스입니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:1 of
msgid "Initialize the render strategy."
msgstr "렌더 전략을 초기화합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.__init__:8 of
msgid "Renderer for margins and overlays"
msgstr "여백 및 오버레이 렌더러"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.render:1 of
msgid "Render pages according to the strategy."
msgstr "전략에 따라 페이지를 렌더링합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.render:3 of
msgid "Current page index (0-based)"
msgstr "현재 페이지 인덱스 (0부터 시작)"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.render:5 of
msgid "Whether to show fold lines"
msgstr "접는 선 표시 여부"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.render:6 of
msgid "Optional callback to fit page to view"
msgstr "뷰에 페이지 맞게 조정하는 선택적 콜백"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.create_page_item:1
#: of
msgid "Instantiate and position a page widget for rendering."
msgstr "렌더링을 위해 페이지 위젯을 인스턴스화하고 위치를 지정합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.create_page_item:4
#: of
msgid "Left edge position in scene coordinates"
msgstr "시작 좌표에서의 왼쪽 경계 위치"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.create_page_item:5
#: of
msgid "Top edge position in scene coordinates"
msgstr "신경 좌표에서 상단 모서리 위치"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.create_page_item:7
#: of
msgid "Positioned PageItem ready for scene insertion, None if page invalid"
msgstr "장면 삽입을 위해 PageItem이 위치되었습니다. 페이지가 유효하지 않은 경우 None입니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.draw_overlays:1
#: of
msgid "Render safety margins and trim indicators on top of page."
msgstr "페이지 상단에 안전 여유분과 트림 표시기를 렌더링하십시오."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.fit_to_view_if_needed:1
#: of
msgid "Schedule zoom adjustment for presentation mode."
msgstr "프레젠테이션 모드를 위한 줌 조정 일정을 잡으세요."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.fit_to_view_if_needed:3
#: of
msgid "True triggers fit callback"
msgstr "정확한 트리거는 콜백에 적합함"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.fit_to_view_if_needed:4
#: of
msgid "Function to scale view to page bounds"
msgstr "페이지 경계에 맞게 보기 크기 조정 기능"

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.update_scene_rect:1
#: of
msgid ""
"Expand scene boundaries to include all rendered pages with padding for zoom."
msgstr "렌더링된 페이지 전체를 줌 여유 공간을 포함하여 장면 경계를 확장합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.update_scene_rect:3
#: of
msgid ""
"The padding allows proper mouse-centered zoom at document edges by giving Qt"
" room to position the viewport beyond the actual content bounds. Only adds "
"padding when zoomed in to avoid scrollbar issues."
msgstr ""
"패딩은 Qt가 실제 콘텐츠 경계를 벗어난 뷰포트 위치를 잡을 수 있도록 공간을 제공하여 문서 모서리에서 마우스 중심의 적절한 줌 기능을 "
"가능하게 합니다. 스크롤바 문제를 피하기 위해 줌인할 때만 패딩을 추가합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.cleanup_page_items:1
#: of
msgid "Clean up all PageItem instances before clearing the scene."
msgstr "시작을 지우기 전에 모든 PageItem 인스턴스를 정리하십시오."

#: momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy.cleanup_page_items:3
#: of
msgid "This ensures timers are stopped and resources are freed properly."
msgstr "이로써 타이머가 중지되고 리소스가 적절히 해제됩니다."

#: ../../../_source/api.rst:324
msgid "All Pages Strategy"
msgstr "모든 페이지 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages:1 of
msgid "All pages rendering strategy."
msgstr "모든 페이지 렌더링 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy:1
#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy:1
#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy:1
#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy:1 of
msgid ""
"Bases: "
":py:class:`~momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy`"
msgstr ""
"기반: :py:class:`~momovu.views.components.page_strategies.base.BaseStrategy`"

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy:1 of
msgid "Strategy for rendering all pages vertically stacked."
msgstr "모든 페이지를 수직으로 쌓아 렌더링하는 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy.render:1
#: of
msgid "Stack all document pages vertically with preserved scroll position."
msgstr "문서 페이지를 모두 수직으로 쌓고 스크롤 위치를 유지합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy.render:3
#: of
msgid "Ignored - all pages shown regardless"
msgstr "무시됨 - 모든 페이지가 표시됨"

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy.render:4
#: of
msgid "Ignored - not applicable for all pages"
msgstr "무시됨 - 모든 페이지에 적용되지 않음"

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy.render:5
#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy.render:5
#: of
msgid "Whether to display fold indicators"
msgstr "접기 표시기를 표시할지 여부"

#: momovu.views.components.page_strategies.all_pages.AllPagesStrategy.render:6
#: of
msgid "Ignored - no fitting for multi-page view"
msgstr "무시됨 - 다중 페이지 보기와 호환되지 않음"

#: ../../../_source/api.rst:332
msgid "Page Pair Strategy"
msgstr "페이지 페어 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair:1 of
msgid "Page pair rendering strategy."
msgstr "페이지 쌍 렌더링 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy:1 of
msgid "Strategy for rendering a pair of pages side by side."
msgstr "한 쌍의 페이지를 옆으로 옆으로 표시하는 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy.render:1
#: of
msgid "Display current page with its pair (page 1 alone, then 2-3, 4-5, etc)."
msgstr "현재 페이지와 쌍을 이루어 표시(1페이지는 따로, 2-3, 4-5 등)"

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy.render:3
#: of
msgid "Page to display with its pair"
msgstr "페어와 함께 표시할 페이지"

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy.render:4
#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy.render:4
#: of
msgid "Triggers fit_callback if True"
msgstr "True이면 fit_callback을 호출합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy.render:5
#: of
msgid "Display spine line between pages"
msgstr "페이지 사이에 척추선 표시"

#: momovu.views.components.page_strategies.page_pair.PagePairStrategy.render:6
#: of
msgid "Function to scale pair to viewport"
msgstr "뷰포트에 맞게 쌍을 확대하는 기능"

#: ../../../_source/api.rst:340
msgid "Side by Side Strategy"
msgstr "측면 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side:1 of
msgid "Side-by-side rendering strategy for all pages."
msgstr "모든 페이지에 대한 옆으로 옆 rendering 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy:1
#: of
msgid ""
"Strategy for rendering all pages in side-by-side pairs vertically stacked."
msgstr "모든 페이지를 수직으로 쌓인 옆으로 옆 페이지 쌍으로 렌더링하는 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:1
#: of
msgid "Stack all page pairs vertically (page 1 alone, then 2-3, 4-5, etc)."
msgstr "모든 페이지 쌍을 수직으로 쌓습니다(1페이지만 따로, 이후 2-3, 4-5 등)."

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:3
#: of
msgid "Book layout: page 1 on right, then even pages left/odd pages right."
msgstr "책 구성: 오른쪽에 1페이지, 그 다음 짝수 페이지는 왼쪽/홀수 페이지는 오른쪽입니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:5
#: of
msgid "Ignored - all pairs shown regardless"
msgstr "무시됨 - 모든 쌍이 표시됨"

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:6
#: of
msgid "Ignored - not applicable for all pairs"
msgstr "무시됨 - 모든 쌍에 적용되지 않음"

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:7
#: of
msgid "Display spine lines between pages"
msgstr "페이지 간에 척추선 표시"

#: momovu.views.components.page_strategies.side_by_side.SideBySideStrategy.render:8
#: of
msgid "Ignored - no fitting for multi-pair view"
msgstr "무시됨 - 멀티 페어 뷰에 적합하지 않음"

#: ../../../_source/api.rst:348
msgid "Single Page Strategy"
msgstr "싱글 페이지 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.single_page:1 of
msgid "Single page rendering strategy."
msgstr "단일 페이지 렌더링 전략."

#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy:1 of
msgid "Strategy for rendering a single page."
msgstr "단일 페이지 렌더링 전략"

#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy.render:1
#: of
msgid "Display only the current page, optionally fitted to view."
msgstr "현재 페이지만 표시하고, 필요에 따라 보기 크기에 맞게 조정합니다."

#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy.render:3
#: of
msgid "Page index to display"
msgstr "표시할 페이지 인덱스"

#: momovu.views.components.page_strategies.single_page.SinglePageStrategy.render:6
#: of
msgid "Function to scale page to viewport"
msgstr "화면 크기에 맞게 페이지를 확대/축소하는 기능"

#: ../../../_source/api.rst:356
msgid "Margin Renderers"
msgstr "마진 렌더러"

#: ../../../_source/api.rst:358
msgid ""
"These renderers handle margin and overlay drawing for different document "
"types."
msgstr "이 렌더러는 다양한 문서 유형에 대한 마진 및 오버레이 그리기를 처리합니다."

#: ../../../_source/api.rst:361
msgid "Base Renderer"
msgstr "기본 렌더러"

#: momovu.views.components.renderers.base:1 of
msgid "Base renderer class for margin and overlay drawing."
msgstr "여백 및 오버레이 그리기의 기본 렌더러 클래스입니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer:1 of
msgid "Base class for all margin renderers."
msgstr "모든 마진 렌더러의 기본 클래스입니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.__init__:1 of
msgid "Initialize the base renderer."
msgstr "기본 렌더러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_color_from_config:1
#: of
msgid "Get color from configuration or use default."
msgstr "설정에서 색상을 가져오거나 기본값을 사용합니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_color_from_config:3
#: of
msgid "Configuration key for the color (e.g., \"margin_overlay\", \"barcode_area\")"
msgstr "색상에 대한 구성 키(예: \"margin_overlay\", \"barcode_area\")"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_color_from_config:4
#: of
msgid "Default color to use if config not available"
msgstr "설정이 제공되지 않은 경우 사용할 기본 색상"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_color_from_config:6
#: of
msgid "QColor from configuration or default"
msgstr "설정 또는 기본값에서 QColor 가져오기"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_opacity_from_config:1
#: of
msgid "Get opacity from configuration or use default."
msgstr "설정에서 불투명도를 가져오거나 기본값을 사용합니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_opacity_from_config:3
#: of
msgid "Configuration key for the opacity (e.g., \"margin_overlay\", \"barcode_area\")"
msgstr "불투명도의 구성 키 (예: \"margin_overlay\", \"barcode_area\")"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_opacity_from_config:4
#: of
msgid "Default opacity to use if config not available"
msgstr "설정이 제공되지 않은 경우 사용할 기본 불투명도"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_opacity_from_config:6
#: of
msgid "Opacity value from configuration or default"
msgstr "설정 또는 기본값에서 불투명도 값"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_line_width_from_config:1
#: of
msgid "Get line width from configuration or use default."
msgstr "구성에서 선 두께를 가져오거나 기본값을 사용합니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_line_width_from_config:3
#: of
msgid "Configuration key for the line width (e.g., \"fold_lines\", \"trim_lines\")"
msgstr "라인 너비의 구성 키 (예: \"fold_lines\", \"trim_lines\")"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_line_width_from_config:4
#: of
msgid "Default width to use if config not available"
msgstr "설정이 제공되지 않은 경우 사용할 기본 너비"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_line_width_from_config:6
#: of
msgid "Line width from configuration or default"
msgstr "설정 또는 기본값에서 선 두께 가져오기"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.clear_caches:1 of
msgid "Clear all cached configuration values."
msgstr "캐시된 모든 구성 값을 지웁니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:1 of
msgid "Draw semi-transparent colored rectangle for margin visualization."
msgstr "여백 시각화를 위해 반투명 색상 사각형을 그립니다."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:3 of
msgid "Rectangle left edge"
msgstr "사각형 왼쪽 엣지"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:4 of
msgid "Rectangle top edge"
msgstr "사각형 상단 엣지"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:5 of
msgid "Rectangle width"
msgstr "직사각형 너비"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:6 of
msgid "Rectangle height"
msgstr "직사각형 높이"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.add_margin_rect:7 of
msgid "Fill color/pattern"
msgstr "채우기 색상/패턴"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_margin_brush:1 of
msgid "Create brush for safety margin overlay rendering."
msgstr "안전 마진 오버레이 렌더링용 브러시 생성."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_margin_brush:3 of
msgid "Semi-transparent blue/purple brush"
msgstr "반투명 파란색/보라색 브러시"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_fold_pen:1 of
msgid "Create pen for spine/flap fold indicators."
msgstr "등/날개 접이 표시용 펜 생성."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_fold_pen:3 of
msgid "2px purple dashed line pen"
msgstr "2픽셀 자주색 점선 펜"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_trim_pen:1 of
msgid "Create pen for page edge trim marks."
msgstr "페이지 테두리 자름 표시를 위한 펜 생성."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_trim_pen:3 of
msgid "1px solid black line pen"
msgstr "1px 실선 검은색 선 펜"

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_bleed_pen:1 of
msgid "Create pen for bleed line marks."
msgstr "출혈선 표시를 위한 펜 생성."

#: momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer.get_bleed_pen:3 of
msgid "1px solid light blue line pen"
msgstr "1px 실선 연한 파랑 선 펜"

#: ../../../_source/api.rst:369
msgid "Cover Renderer"
msgstr "표지 렌더러"

#: momovu.views.components.renderers.cover:1 of
msgid "Renderer for cover document margins and overlays."
msgstr "표지 문서 여백 및 오버레이 렌더러."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer:1
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer:1
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer:1 of
msgid ""
"Bases: :py:class:`~momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer`"
msgstr ""
"기반 클래스: :py:class:`~momovu.views.components.renderers.base.BaseRenderer`"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer:1 of
msgid "Handles rendering for cover documents."
msgstr "표지 문서의 렌더링을 처리합니다."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.__init__:1 of
msgid "Initialize the cover renderer."
msgstr "표지 렌더러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:1 of
msgid "Render safety margins on front/back covers, excluding spine area."
msgstr "앞/뒤 표지에 척추 영역을 제외한 안전 여백을 표시하십시오."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:3 of
msgid "Cover layout: [back cover][spine][front cover]"
msgstr "표지 구성: [뒷표지][등쪽][앞표지]"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:3
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_bleed_lines:3
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:5
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:3
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_trim_lines:3
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_bleed_lines:3
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:5
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:3
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:3
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:3
#: of
msgid "Page left edge"
msgstr "페이지 왼쪽缘"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:4
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_bleed_lines:4
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:6
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:4
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_trim_lines:4
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_bleed_lines:4
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:6
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:4
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:4
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:4
#: of
msgid "Page top edge"
msgstr "페이지 상단缘"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:5
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_bleed_lines:5
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:7
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:5
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_trim_lines:5 of
msgid "Total cover width"
msgstr "총 커버 너비"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:6
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_bleed_lines:6
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:8
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:6
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_trim_lines:6 of
msgid "Cover height"
msgstr "커버 높이"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:9
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:9
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:7
#: of
msgid "Safety margin size"
msgstr "안전 여유치 크기"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:7
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_margins:10
#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:7
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:10
#: of
msgid "Book spine thickness"
msgstr "책등 두께"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_trim_lines:1 of
msgid "Add trim marks at cover edges accounting for bleed."
msgstr "출혈분을 고려하여 표지 테두리에 마감선을 추가합니다."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_spine_fold_lines:1
#: of
msgid "Mark spine boundaries with dashed purple lines."
msgstr "등뼈 경계는 점선 보라색 선으로 표시하십시오."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:1 of
msgid "Highlight barcode placement area on back cover bottom-right."
msgstr "서커버 오른쪽 하단 바코드 배치 영역 강조 표시."

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_barcode:8 of
msgid "Distance from edges"
msgstr "가장자리에서의 거리"

#: momovu.views.components.renderers.cover.CoverRenderer.draw_bleed_lines:1
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_bleed_lines:1
#: of
msgid "Add bleed marks at actual page edges (outside trim lines)."
msgstr "실제 페이지 가장자리(외부 트림 라인)에 출혈 표시를 추가하십시오."

#: ../../../_source/api.rst:377
msgid "Dustjacket Renderer"
msgstr "더스트 재킷 렌더러"

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket:1 of
msgid "Renderer for dustjacket document margins and overlays."
msgstr "ustyjacket 문서 여백 및 오버레이 렌더러."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer:1 of
msgid "Handles rendering for dustjacket documents."
msgstr "ustyjacket 문서의 렌더링을 처리합니다."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.__init__:1
#: of
msgid "Initialize the dustjacket renderer."
msgstr "먼지 뒤덮인 표지 렌더러 초기화."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:1
#: of
msgid "Render safety margins on all dustjacket sections including flaps."
msgstr "모든 도서 표지 부분(접이 부분 포함)에 안전 여백을 표시하십시오."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:3
#: of
msgid "Layout: [left flap][back cover][spine][front cover][right flap]"
msgstr "레이아웃: [왼쪽 접이면][뒷면][등][앞면][오른쪽 접이면]"

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_bleed_lines:5
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:7
#: of
msgid "Total dustjacket width"
msgstr "전체 도서 표지 너비"

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_bleed_lines:6
#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:8
#: of
msgid "Dustjacket height"
msgstr "서평지 높이"

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_margins:11
#: of
msgid "Width of each flap"
msgstr "각 접이부의 너비"

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_trim_lines:1
#: of
msgid "Add trim marks at dustjacket edges accounting for bleed."
msgstr "출판물 가장자리의 출혈을 고려하여 마감 표시를 추가하십시오."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_fold_lines:1
#: of
msgid "Mark flap fold positions with dashed purple lines."
msgstr "접힌 날개 부분의 접는 위치를 파란 점선으로 표시하십시오."

#: momovu.views.components.renderers.dustjacket.DustjacketRenderer.draw_barcode:1
#: of
msgid "Highlight barcode placement area on back cover section."
msgstr "표지 뒷면 부분에 바코드 배치 영역을 강조 표시하십시오."

#: ../../../_source/api.rst:385
msgid "Interior Renderer"
msgstr "내부 렌더러"

#: momovu.views.components.renderers.interior:1 of
msgid "Renderer for interior document margins and overlays."
msgstr "내부 문서 여백 및 오버레이 렌더러."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer:1 of
msgid "Handles rendering for interior documents."
msgstr "내부 문서의 렌더링을 처리합니다."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.__init__:1 of
msgid "Initialize the interior renderer."
msgstr "내부 렌더러를 초기화합니다."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:1
#: of
msgid "Render safety margin overlays on all four edges."
msgstr "네 개의 모서리에 안전 여유 공간 오버레이를 렌더링합니다."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:5
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:5
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:5
#: of
msgid "Page width"
msgstr "페이지 너비"

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:6
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_margins:6
#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:6
#: of
msgid "Page height"
msgstr "페이지 높이"

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_trim_lines:1
#: of
msgid "Add trim marks exactly at page boundaries."
msgstr "페이지 경계에 정확히 트림 마크를 추가합니다."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:1
#: of
msgid "Interior documents don't have bleed lines."
msgstr "내부 문서에는 출혈선이 없습니다."

#: momovu.views.components.renderers.interior.InteriorRenderer.draw_bleed_lines:7
#: of
msgid "Ignored for interior documents"
msgstr "내부 문서로 무시됨"

#: ../../../_source/api.rst:393
msgid "Library Modules"
msgstr "라이브러리 모듈"

#: ../../../_source/api.rst:395
msgid "These modules provide utility functions and shared functionality."
msgstr "이 모듈은 유틸리티 함수와 공유 기능을 제공합니다."

#: ../../../_source/api.rst:398
msgid "Configuration Manager"
msgstr "구성 관리자"

#: momovu.lib.configuration_manager:1 of
msgid ""
"Configuration management for Momovu application using PySide6 best "
"practices."
msgstr "PySide6 최고의 실무를 사용한 Momovu 애플리케이션의 구성 관리"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager:1 of
msgid "Central configuration management using PySide6 best practices."
msgstr "PySide6 최고의 관행을 사용한 중앙 집중식 구성 관리."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.__init__:1 of
msgid "Initialize the configuration manager."
msgstr "구성 관리자를 초기화합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_value:1 of
msgid "Get value with automatic type conversion (PySide6 feature)."
msgstr "자동 타입 변환을 사용하여 값 얻기 (PySide6 기능)"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_value:3
#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.set_value:3 of
msgid "Configuration key"
msgstr "설정 키"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_value:5 of
msgid "Type to convert the value to"
msgstr "값을 변환하려면 입력하세요."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_value:7 of
msgid "The configuration value or default"
msgstr "구성 값 또는 기본값"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.set_value:1 of
msgid "Set value and emit change signal."
msgstr "값을 설정하고 변경 신호를 발생시킵니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.add_recent_file:1 of
msgid "Add file to recent list with automatic cleanup."
msgstr "최근 목록에 파일을 추가하고 자동 정리합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.add_recent_file:3 of
msgid "Dictionary containing file metadata"
msgstr "파일 메타데이터를 포함하는 사전"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_recent_files:1 of
msgid "Get recent files using QSettings array API."
msgstr "QSettings 배열 API를 사용하여 최근 파일 가져오기."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_recent_files:3 of
msgid "List of file info dictionaries"
msgstr "파일 정보 딕셔너리 목록"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.reset_to_defaults:1
#: of
msgid "Reset all settings to defaults."
msgstr "모든 설정을 기본값으로 재설정합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_config_file_path:1
#: of
msgid "Get the actual configuration file path for debugging."
msgstr "디버깅을 위해 실제 구성 파일 경로를 가져옵니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_config_file_path:3
#: of
msgid "Path to the configuration file"
msgstr "설정 파일의 경로"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.is_writable:1 of
msgid "Check if configuration is writable."
msgstr "구성이 쓰기 가능한지 확인하십시오."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.is_writable:3 of
msgid "True if configuration can be written"
msgstr "설정을 쓸 수 있으면 참(True)"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_status:1 of
msgid "Get configuration status for error checking."
msgstr "오류 확인을 위해 구성 상태를 가져옵니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_status:3 of
msgid "QSettings status"
msgstr "QSettings 상태"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_window_state:1
#: of
msgid "Save window state information."
msgstr "창 상태 정보 저장."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_window_state:3
#: of
msgid "Window geometry as bytes"
msgstr "윈도우 기하 정보(바이트 단위)"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_window_state:4
#: of
msgid "Window state as bytes"
msgstr "윈도우 상태를 바이트 단위로"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_window_state:5
#: of
msgid "Whether window is maximized"
msgstr "창이 최대화되었는지 여부"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.save_window_state:6
#: of
msgid "Whether window is fullscreen"
msgstr "윈도우가 전체 화면인지 여부"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_window_state:1 of
msgid "Get saved window state."
msgstr "저장된 창 상태 가져오기."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.get_window_state:3 of
msgid "Dictionary with window state information"
msgstr "창 상태 정보가 있는 사전"

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.begin_batch_update:1
#: of
msgid "Begin a batch update operation."
msgstr "배치 업데이트 작업을 시작합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.begin_batch_update:3
#: of
msgid ""
"During batch update, config_changed signals are suppressed until "
"end_batch_update() is called. This prevents multiple signals during bulk "
"configuration changes."
msgstr ""
"배치 업데이트 중에는 end_batch_update()가 호출될 때까지 config_changed 신호가 억제됩니다. 이는 대량 설정 "
"변경 중 다중 신호 발생을 방지합니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.end_batch_update:1 of
msgid "End a batch update operation and emit a single change signal."
msgstr "배치 업데이트 작업을 종료하고 단일 변경 신호를 발생시킵니다."

#: momovu.lib.configuration_manager.ConfigurationManager.end_batch_update:3 of
msgid ""
"This will emit a single config_changed signal with \"*\" to indicate "
"multiple changes occurred, rather than individual signals for each change."
msgstr ""
"이로 인해 각 변경사항에 대한 개별 신호 대신, 여러 변경이 발생했음을 나타내는 \"*\"와 함께 단일 config_changed 신호가"
" 발생합니다."

#: ../../../_source/api.rst:406
msgid "Constants"
msgstr "상수"

#: momovu.lib.constants:1 of
msgid "Constants used throughout the Momovu application."
msgstr "Momovu 애플리케이션 전반에서 사용되는 상수입니다."

#: momovu.lib.constants:3 of
msgid ""
"This module defines all the constants used in the Momovu application "
"including: - Window dimensions and UI elements - Presentation settings - "
"Measurement conversions (points, mm, inches) - Cache and performance "
"settings - Zoom factors - Default margins and safety areas - Barcode "
"dimensions for covers - Spine and flap calculations - Graphics item colors "
"and styles - Z-order layering values"
msgstr ""
"이 모듈은 다음을 포함하여 Momovu 애플리케이션에서 사용되는 모든 상수를 정의합니다:  \n"
"- 윈도우 크기 및 UI 요소  \n"
"- 프레젠테이션 설정  \n"
"- 측정 단위 변환(포인트, mm, 인치)  \n"
"- 캐시 및 성능 설정  \n"
"- 확대/축소 요소  \n"
"- 기본 여백 및 안전 영역  \n"
"- 표지용 바코드 크기  \n"
"- 책등 및 겉면 계산  \n"
"- 그래픽 항목 색상 및 스타일  \n"
"- Z-순서 레이어 값"

#: ../../../_source/api.rst:414
msgid "Exceptions"
msgstr "예외"

#: momovu.lib.exceptions:1 of
msgid "Custom exceptions for Momovu."
msgstr "모모브를 위한 사용자 정의 예외."

#: momovu.lib.exceptions:3 of
msgid ""
"This module defines custom exception classes used throughout the Momovu "
"application to handle specific error conditions with better context and "
"debugging information."
msgstr ""
"이 모듈은 Momovu 애플리케이션 전반에서 사용되는 사용자 정의 예외 클래스를 정의하여 더 나은 컨텍스트와 디버깅 정보로 특정 오류 "
"조건을 처리합니다."

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError:1 of
msgid "Bases: :py:class:`Exception`"
msgstr "기반: :py:class:`Exception`"

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError:1 of
msgid "Base exception for all Momovu-specific errors."
msgstr "모모브와 관련된 모든 오류에 대한 기본 예외입니다."

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError:3 of
msgid ""
"All custom exceptions in the application should inherit from this class to "
"allow for easy catching of application-specific errors."
msgstr ""
"애플리케이션 내의 모든 사용자 정의 예외는 이 클래스를 상속받아야 하며, 애플리케이션 전용 오류를 쉽게 처리할 수 있도록 해야 합니다."

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError.__init__:1 of
msgid "Initialize the exception with a message and optional details."
msgstr "메시지와 선택적인 세부 정보로 예외를 초기화합니다."

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError.__init__:3 of
msgid "The error message"
msgstr "오류 메시지"

#: momovu.lib.exceptions.MomovuError.__init__:4 of
msgid "Optional dictionary with additional error context"
msgstr "추가 오류 컨텍스트가 있는 선택 사전"

#: momovu.lib.exceptions.DocumentLoadError:1
#: momovu.lib.exceptions.PageRenderError:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~momovu.lib.exceptions.MomovuError`"
msgstr "기반: :py:class:`~momovu.lib.exceptions.MomovuError`"

#: momovu.lib.exceptions.DocumentLoadError:1 of
msgid "Raised when a document fails to load."
msgstr "문서가 로드되지 않을 때 발생됩니다."

#: momovu.lib.exceptions.DocumentLoadError.__init__:1 of
msgid "Initialize with file path and reason for failure."
msgstr "파일 경로와 실패 원인으로 초기화합니다."

#: momovu.lib.exceptions.DocumentLoadError.__init__:3 of
msgid "Path to the document that failed to load"
msgstr "로드에 실패한 문서의 경로"

#: momovu.lib.exceptions.DocumentLoadError.__init__:4 of
msgid "Reason for the load failure"
msgstr "부하 실패의 원인"

#: momovu.lib.exceptions.PageRenderError:1 of
msgid "Raised when a page fails to render."
msgstr "페이지가 렌더링되지 않을 때 발생합니다."

#: momovu.lib.exceptions.PageRenderError.__init__:1 of
msgid "Initialize with page number and reason for failure."
msgstr "페이지 번호와 실패 원인으로 초기화합니다."

#: momovu.lib.exceptions.PageRenderError.__init__:3 of
msgid "The page that failed to render"
msgstr "렌더링에 실패한 페이지"

#: momovu.lib.exceptions.PageRenderError.__init__:4 of
msgid "Reason for the render failure"
msgstr "렌더링 실패의 원인"

#: ../../../_source/api.rst:422
msgid "Icon Theme"
msgstr "아이콘 테마"

#: momovu.lib.icon_theme:1 of
msgid "Icon theme configuration for Qt applications."
msgstr "Qt 애플리케이션의 아이콘 테마 구성"

#: momovu.lib.icon_theme:3 of
msgid ""
"This module handles Qt icon theme configuration using Qt's built-in theme "
"support, including fallback themes and search paths."
msgstr "이 모듈은 Qt의 내장 테마 지원을 사용하여 Qt 아이콘 테마 구성, 대체 테마 및 검색 경로를 처리합니다."

#: momovu.lib.icon_theme.configure_icon_theme:1 of
msgid "Configure Qt icon theme with proper fallbacks."
msgstr "적절한 대체 설정과 함께 Qt 아이콘 테마를 구성하십시오."

#: momovu.lib.icon_theme.configure_icon_theme:3 of
msgid ""
"Uses Qt's built-in theme support: 1. Ensures standard search paths are "
"available 2. Sets up fallback theme if main theme is missing icons 3. Adds "
"fallback search paths for standalone icons"
msgstr ""
"Qt의 내장 테마 지원을 사용합니다: 1. 표준 검색 경로가 사용 가능하도록 보장 2. 메인 테마가 아이콘을 누락한 경우 대체 테마 설정"
" 3. 독립형 아이콘을 위한 대체 검색 경로 추가"

#: ../../../_source/api.rst:430
msgid "Logger"
msgstr "로거"

#: momovu.lib.logger:1 of
msgid "Enhanced logging configuration for Momovu."
msgstr "모모부를 위한 향상된 로깅 구성"

#: momovu.lib.logger:3 of
msgid ""
"This module provides structured logging with context, performance metrics, "
"and decorators for common operations."
msgstr "이 모듈은 컨텍스트, 성능 메트릭, 공통 작업을 위한 데코레이터와 함께 구조화된 로깅을 제공합니다."

#: momovu.lib.logger.StructuredFormatter:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~logging.Formatter`"
msgstr "기반: :py:class:`~logging.Formatter`"

#: momovu.lib.logger.StructuredFormatter:1 of
msgid "Formatter that outputs structured log messages with context."
msgstr "문맥과 함께 구조화된 로그 메시지를 출력하는 포매터."

#: momovu.lib.logger.StructuredFormatter.format:1 of
msgid "Format the log record with structured context."
msgstr "구조화된 컨텍스트로 로그 레코드를 포맷팅합니다."

#: momovu.lib.logger.configure_logging:1 of
msgid "Configure logging based on command line arguments."
msgstr "명령줄 인수를 기반으로 로깅을 구성합니다."

#: momovu.lib.logger.configure_logging:3 of
msgid "Verbosity level (0=WARNING, 1=INFO, 2+=DEBUG)"
msgstr "상세 수준 (0=경고, 1=정보, 2+=디버그)"

#: momovu.lib.logger.configure_logging:4 of
msgid "Enable debug logging"
msgstr "디버그 로깅 사용함"

#: momovu.lib.logger.get_logger:1 of
msgid "Get a logger instance with the given name."
msgstr "지정된 이름으로 로거 인스턴스를 가져옵니다."

#: momovu.lib.logger.get_logger:3 of
msgid "Logger name (typically __name__)"
msgstr "로거 이름(일반적으로 __name__)"

#: momovu.lib.logger.get_logger:5 of
msgid "Configured logger instance"
msgstr "설정된 로거 인스턴스"

#: ../../../_source/api.rst:438
msgid "Shortcuts Dialog"
msgstr "단축키 대화상자"

#: momovu.lib.shortcuts_dialog:1 of
msgid "Keyboard shortcuts dialog for Momovu."
msgstr "모모부용 키보드 바로가기 대화상자"

#: momovu.lib.shortcuts_dialog:3 of
msgid ""
"This module provides a dialog that displays all available keyboard shortcuts"
" to help users learn and use the application more efficiently."
msgstr ""
"이 모듈은 사용자가 애플리케이션을 더 효율적으로 학습하고 사용할 수 있도록 모든 사용 가능한 키보드 단축키를 표시하는 대화상자를 "
"제공합니다."

#: momovu.lib.shortcuts_dialog.ShortcutsDialog:1 of
msgid "Dialog displaying all keyboard shortcuts."
msgstr "모든 키보드 단축키를 표시하는 대화상자."

#: momovu.lib.shortcuts_dialog.ShortcutsDialog.__init__:1 of
msgid "Initialize the shortcuts dialog."
msgstr "단축키 대화상자 초기화."

#: ../../../_source/api.rst:446
msgid "Dustjacket Spine Widths"
msgstr "서평의 폭"

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths:1 of
msgid "Dustjacket spine width lookup table for page count ranges."
msgstr "페이지 수 범위별 도서등 간격 조회용 표"

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths:3 of
msgid ""
"This module defines the spine width lookup table for dustjackets based on "
"page count. The table provides discrete spine width values for specific page"
" count ranges, unlike covers which use a continuous formula."
msgstr ""
"이 모듈은 페이지 수에 따라 도서 표지의 척 폭(스파인)을 조회하는 룩업 테이블을 정의합니다. 이 테이블은 커버에서 사용하는 연속적인 "
"공식과 달리, 특정 페이지 수 범위에 대한 이산적인 척 폭 값을 제공합니다."

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths:7 of
msgid ""
"Data source: Restored from git commit 42505ca (was in margin_sizes.py) All "
"measurements are in millimeters (mm)."
msgstr ""
"데이터 출처: git 커밋 42505ca에서 복원됨 (margin_sizes.py에 있음) 모든 측정 단위는 밀리미터(mm)입니다."

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths.get_dustjacket_spine_width:1 of
msgid "Get dustjacket spine width in mm for given page count."
msgstr "주어진 페이지 수에 대해 도서의 척추 너비를 mm 단위로 가져옵니다."

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths.get_dustjacket_spine_width:3 of
msgid "Number of pages in the document"
msgstr "문서의 페이지 수"

#: momovu.lib.sizes.dustjacket_spine_widths.get_dustjacket_spine_width:7 of
msgid "For page counts outside the 24-800 range, returns 6mm (minimum width)"
msgstr "24~800 범위를 벗어난 페이지 수의 경우 6mm(최소 너비)를 반환합니다."

#: ../../../_source/api.rst:454
msgid "Usage Examples"
msgstr "사용 예시"

#: ../../../_source/api.rst:457
msgid "Basic Usage"
msgstr "기본 사용법"

#: ../../../_source/api.rst:470
msgid "Command Line Usage"
msgstr "명령줄 사용법"

#: ../../../_source/api.rst:487
msgid "Programmatic Usage"
msgstr "프로그램 방식 사용법"

#: ../../../_source/api.rst:529
msgid "Working with Document Types"
msgstr "문서 유형 작업하기"

#: ../../../_source/api.rst:548
msgid "Navigation Examples"
msgstr "경로 탐색 예시"

#: ../../../_source/api.rst:567
msgid "Margin Configuration"
msgstr "마진 구성"

#: ../../../_source/api.rst:586
msgid "Error Handling"
msgstr "오류 처리"

#: ../../../_source/api.rst:603
msgid "Extending Momovu"
msgstr "모모비 확장"

#: ../../../_source/api.rst:606
msgid "Creating Custom Strategies"
msgstr "사용자 지정 전략 만들기"

#: ../../../_source/api.rst:629
msgid "Creating Custom Renderers"
msgstr "사용자 지정 렌더러 만들기"

#: ../../../_source/api.rst:664
msgid "Adding Custom Validators"
msgstr "사용자 지정 검증기 추가"
